<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<CorbisCorp>
   <Headline>コービス, プレス・リリース</Headline>


  <Events>
    <EventId>26</EventId>
    <EventDate>2007 年 7 月 24 日</EventDate>
    <EventDesc>
	コービスが、Condé Nastとパートナーシップ：最新のファッションやセレブの画像を提供

    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>エンターテインメント画像のパッケージ販売で著名人の画像コレクションがより充実</i>
        
      </p>
      <p>
        <b>シアトル・ニューヨーク  (２００７年7月24日)  - </b>コービスは本日、Condé Nast と新たなパートナーシップを発表し、系列雑誌のWomen’s Wear Daily (WWD)に掲載されている写真のライセンスを開始しました。これにより、世界有数のファッション・ショー、パーティー、イベントなどファッション業界で最も注目されている画像をご提供することが可能となりました。
      </p>
      
      <p>大手雑誌出版社であるCondé Nastは、華やかなシーンを独占的に撮影したユニークな写真で広く知られています。ファッション、美容、エンターテインメント業界をカバーする一流誌WWDのフォトグラファーは、世界最高クラスのファッション・ショーやエンターテインメントイベントに出席し、ジョルジオ・アルマーニやドルチェ＆ガッバーナなどの有名なファッションショーやデザイナーのレッドカーペットから、表舞台、そしてファッション・ウィークの舞台裏に至るまでの希少なシーンを撮影しています。
      </p>

      <p>
「コービスは、トップクラスのエンターテインメント画像を提供することに力を入れています。Condé Nastの WWDコレクションが加わることで、今まで以上に優れたサービスを提供することができます。」と、コービスのエンターテインメント部門の写真担当シニア・ディレクター、ビアート・シェレット（Beate Chelette）は述べています。「Condé Nast  WWDコレクションは、世界中のほぼすべての主要ファション・ショーやイベントを網羅しています。今回のパートナーシップにより、エンターテインメント画像をさらに強化することができました。何より大事なのは、コービスが提供するこれらの画像は最高の品質を誇るものである、ということです。」
	</p>

      <p>
「Condé Nast とWWDは、世界トップレベルの写真をもっています」 と、Condé Nast のエディトリアルアセット・ライツ担当バイス・プレジデント(Vice President Editorial Assets &amp; Rights, Condé Nast )であるエドワード・クラリス氏(Edward Klaris)は述べ、次のように続けています。「コービスとのパートナーシップを通じて、我が社ならではのファッション業界の画像を、世界各国のプロのクリエイターの皆さんと共有することができるようになりました。」
	</p>
      <p>	
	<b>コービス、Entertainment Story Packsを発表</b>
	</p>	
      
     <p>
上記に伴い、コービスは本日、ウェブサイトで入手可能な新商品、Entertainment Story Packs　（エンターテインメント・ストーリー・パック）の発売を始めました。Entertainment Story Packsは、特定の著名人とテーマに絞ってパッケージされた複数枚のエンターテインメント画像をさします。毎月新しいStory Packsが発売され、それらはウェブで簡単に購入することができます。
	</p>

	   <p>
印刷媒体やウェブでは、もはや単独のセレブの画像より特定のテーマに沿ったストーリー性のある画像のコレクションが求められています。コービスは、そのニーズに応えるためにStory Packsを発売しました。Story Packsは、トレンドやシーズナルなテーマに沿って丹念に選ばれた画像を提供しています。
	</p>

	   <p>	
現在提供しているStory Packs：<br/>
-	「トラブルメーカー」　今時のいたずら好きなセレブ達を取り上げています。<br/>
-	「モンスター」　クラシックから最新映画までのハロウィーンとホラー映画のスター達を取り上げています。<br/>
-	「程よい体型」　健康に気遣うハリウッドの女性達を取り上げています。<br/>
	</p>	
	
	   <p>	
Story Packsの詳細は、コービスのウェブサイトへ<br/>
<a href="http://pro.corbis.jp/creative/storypacks/" target="_blank">http://pro.corbis.jp/creative/storypacks/</a>.<br/>

	</p>	
      
      <p>
        <b>コービスについて </b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。
      </p>

      <p>
        <b>コンデナスト・パブリケーションズ(Condé Nast Publications)について</b><br/>アドバンス・パブリケーションズ(Advance Publications)を親会社に持つコンデナスト・パブリケーションズ(Condé Nast Publications)は、28の一般誌、および関連ウェブサイト、その他ユニークなブランディングを打ち出している8つのウェブサイトを取り扱い、さらにフェアチャイルド・ファッション・グループ(the Fairchild Fashion Group)、パレード(Parade)、コンデナスト・メディア・グループ(Condé Nast Media Group)、およびシェアード・サービス・センター(Shared Services Centers)が系列下にあります。 
      </p>


      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳細およびコービス関連の画像に関するお問い合わせ先:</b>
        <br/>福田順子 
        <br/>（株）コービスジャパン
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
        <br/><br/>
        
	<b>コンデナスト(Condé Nast)の情報に関するお問い合わせ先（プレス専用）</b>
     <br/>アンドレア・カプラン(Andrea Kaplan)
     <br/>広報担当エグゼクティブ・ディレクター(Executive Director of Corporate Publicity)
     <br/>コンデナスト・パブリケーションズ(Condé Nast Publications)
     <br/>+1-212-630-4865
     <br/><a href="mailto:Andrea_Kaplan@condenast.com">Andrea_Kaplan@condenast.com</a>

        
      </p>

      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>

 <Events>
    <EventId>25</EventId>
    <EventDate>2007 年 6 月 25 日</EventDate>
    <EventDesc>
     SnapVillageがマイクロストック市場にアプローチ

    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>コービスが運営するベータ版ウェブサイト<br/>
        消費者向け写真共有サイトの機能を導入することにより、<br/>
        手頃な価格で写真を提供できる一歩進んだオンラインサイトに</i>
        
      </p>
      
            <p>
        <b>主な特色：</b><br/>
-	 “Pick Your Own Price” モデルにより、フォトグラファーは、独占契約に縛られることなく、画像の価格を1ドルから50ドルまで自由に選ぶことができます。<br/>
-	写真の質に応じて、フォトグラファーはcorbis.comに写真を寄稿するチャンスが与えられます。<br/>
-	シンプルで斬新なインタフェースと分かりやすい価格設定/購入システムにより、買い手にとってユーザーフレンドリーなウェブサイトとなっています。 <br/>
-	独自の評価方式 ‘Snappyness’ によってほしい画像を簡単に探せます。<br/>
           </p> 
      
      <p>
        <b>カンヌ（2007年6月21日） - </b>コービスが新しく運営するSnapVillage は25日、ユーザー生成型の写真を扱うインタラクティブなベータ版オンラインサイトを開設することを<a href="http://www.snapvillage.com" target="_blank">www.snapvillage.com</a>で発表しました。新ウェブサイトではメンバーの登録は無料で、現在、世界のどこからでもフォトグラファーによる写真の寄稿を受け付け、それを米国内で販売しています。
      </p>
 
      <p>既存のマイクロストックサイトと急速に発展するWeb 2.0、 およびユーザー生成型のネット環境を検証分析した上で作られたベータ版 SnapVillageは、ロイヤリティーフリー（RF）画像の寄稿、価格設定、検索、購入に今後大きな変化をもたらすことになります。 
      </p>

      <p>
「SnapVillage は、マイクロストック市場に大きな前進をもたらすものです。これにより、ユーザー生成型の低コストなロイヤリティーフリー画像を、インターネットを通してより簡単で効率的にライセンスすることが可能になります。」と、コービスの次期CEO、ゲリー・シェンク（Gary Shenk）は述べています。「また、コービスで作品を扱うことのできる優秀なフォトグラファーを見出す場としても、SnapVillage に大きな期待を寄せています。」 
	</p>
 
      <p>
フォトグラファーは個人の連絡先やネット上の決済方法に関すること以外に、SnapVillageに書類の提出を要求されることはありません。また、SnapVillageはベータ版の強みを生かして利用者のフィードバックを積極的に取り入れ、今後定期的にウェブサイトを充実させていきます。
	</p>
	
     <p>
<b>フォトグラファーは、収入増を実現 </b><br/>
SnapVillage は、他のマイクロストックサイトより自由にフォトグラファーが価格を設定できる新しい価格設定モデルを導入しています。また、フォトグラファーの写真寄稿手続きを簡素化し、corbis.comへ作品を掲載するチャンスを提供しています。
<br/><br/>
-	<b>自由な価格システム： </b><br/>
SnapVillage 独自の価格システムにおいて、フォトグラファーは自由に価格を設定でき、作品の管理と増収が可能になります。SnapVillage の ‘Pick Your Own Price’ モデルでは、フォトグラファーが、画像の価格を1ドル、5ドル、10ドル、25ドル、50ドルの5段階から自由に選ぶことができます。また、価格をいつでも自由に変更することもできます。SnapVillage はフォトグラファーと独占契約は一切結ばずに、画像の価格に関わらず売上の一律30%、また期間設定販売の場合は1ダウンロードあたり30セントのロイヤリティーを支払います。フォトグラファーへの支払いはすべてネット決済PayPalにより行います。 <br/>
-	<b>コービスサイトでのライセンス：  </b><br/>
コービスが運営する SnapVillage は、他のマイクロストックサイトでは提供できない、一流のフォトストックサイトへ寄稿するチャンスをフォトグラファーに提供しています。SnapVillage はコービスの「ファームクラブ」としての役割を果たし、コービスで作品を売る力を持った優秀なフォトグラファーは、コービスのエディターからにスカウトされる可能性があります。<br/>
-	<b>画像寄稿手続きが簡素化：  </b><br/>
 SnapVillage では、アマチュアからプロのフォトグラファーまで、世界中の誰もが画像を寄稿することができます。画像は、サイトに公開される前に SnapVillage の編集チームが目を通します。画像をインターネットで直接アップロードするか、DVDをSnapVillage宛てに送付することによって（送付先はSnapVillageのサイトに記載）出品できます。
	</p>


     <p>
<b>利用者には、簡単で低コスト</b><br/>
SnapVillage は、経験豊富なデザインのプロから新任の編集者まで、誰にとっても使いやすいシンプルなデザインになっています。使いやすいインタフェースと分かりやすい価格設定/支払いシステム、また優れたユーザ・インタラクティブによって最新画像がすぐに見つけられるようになっています。 
<br/><br/>
-	<b>分かりやすい価格設定/支払いシステム： </b><br/>
画像の購入が容易にできます。画像のライセンシングは、作品単位または期間契約により行うことができます。各画像の価格は、1ドル、5ドル、10ドル、25ドル、50ドルのいずれかで、いずれのファイルサイズ｛小（3MB以下）、中（6～8MB程度まで）、大（10MB以上）｝でも同一価格が適用されます。また、199ドルで30日間、最大750ダウンロードが可能な期間設定契約も可能です。すべての支払いはクレジットカードで行い、利用者にとって煩雑な分割払いなどの複雑な価格方式は一切ありません。若干の無料コンテンツも用意して、利用者がSnapVillageを体験できるようにしています。<br/>
-	<b>シンプルで上質な顧客体験： </b><br/>
より面白く、より使いやすくデザインされた、シンプルかつプロフェッショナルなサイトです。あらゆるタイプの利用者にとって使いやすいサイトにすることで、利用経験の有無を問わず、快適にサイトを利用できるようにしています。<br/>
-	<b>Snappyness スコアで、楽しく新鮮な画像を発見： </b><br/>
画像のタグ付け、お気に入り画像の登録、画像へのコメント、画像共有など、役に立つインタラクティブ機能を搭載しています。ユーザー同士がサイト上で様々な方法でコミュニケートすることで、コミュニティ全体の質を高めることができます。掲載された画像には必ず、独自の高度なアルゴリズムに基づく、生の評価を反映した “Snappyness” スコアが付けられます。 “Snappyness” は、閲覧、ダウンロード、コメント、共有、購入の回数など、画像の人気度を表す複数の指標を用いた評点です。SnapVillage で画像を探す際は、Snappyness 評点を参考にすることで、最新でベストな画像を見つけることができます。
	</p>

      <p>	
「私たちはSnapVillage によって、既存のマイクロストックサイトの型を破ろうとしているのです」と、SnapVillage の設立を指揮してきたコービスのネットワーク担当バイスプレジデント、アダム・ブロットマン（Adam Brotman）は述べています。 「消費者向け写真共有サイトの優れた機能に、革新的なオンライン市場としてのアプローチとコービスのストックエージェンシーとしての経験を合わせ、手頃な価格で写真を提供できる一歩進んだオンラインサイトを生み出そうとしています。SnapVillage は、フォトグラファーにとって魅力的であると同時に、クリエイティブ業界の人々にとっても、使いやすくプロフェッショナルな方法で期待に応える写真を見つけられる、新しい形のマイクロストック市場です。」
	</p>

      <p>
        <b>SnapVillage について </b><br/>コービスが運営する SnapVillage は、写真共有サイトの最新機能を導入することにより、手頃な価格でロイヤリティーフリー画像を提供できるようにした、新しいオンライン市場です。簡潔なウェブサイト、分かりやすい価格設定/購入システム、独自の画像評価方式 “Snappyness” を支えるインタラクティブ機能により、マイクロストック市場に斬新なアプローチをもたらします。また、フォトグラファーが自由に価格を設定できる画期的な Pick Your Own Price モデルを導入することにより、フォトグラファーの収入増を可能にします。詳しくは、<a href="http://www.snapvillage.com" target="_blank">http://www.snapvillage.com</a>) をご覧ください。
      </p>

      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳しくは下記にお問い合わせください：</b>
        <br/>福田順子 
        <br/>（株）コービスジャパン
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
        <br/><br/>
      </p>

      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>


  <Events>
    <EventId>24</EventId>
    <EventDate>2007 年 6 月 21 日</EventDate>
    <EventDesc>
     コービスに新たに多数のコレクションが追加

    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>Jon Arnold Images、Somos Images、Godongなどと新たに提携<br/>
        ライフスタイル、トラベル、ファインアート、自動車、宗教、<br/>
        スピリチュアル、ヒスパニック文化の写真</i>
        
      </p>
      <p>
        <b>カンヌ（2007年6月21日） - </b>コービスは21日、新たなコレクション・パートナーとして、Etsa、Artkey、Godong など10社以上と提携することを、カンヌ国際広告祭において発表しました。これにより、2万点を超えるライツマネージド（RM）およびロイヤリティーフリー（RF）画像が新たに加わり、最新のカルチャー・トレンドを反映した写真をさらに多く提供できるようになりました。
      </p>
      
      <p>「クリエイティブに携わる人々が、妥協することなく自分達のアイディアを実現できるように常に最適な画像を提供していく、というコービスの理念に基づいています」と、 コービスのチーフ・クリエイティブ・オフィサー、ロス・サザーランド（Ross Sutherland）は述べています。「いずれのコレクションも、新鮮で特色があり、従来の水準を大きく上回っています。」
      </p>

      <p>
<b>新しいRMコレクション－旅行、中国文化、キリスト教のカテゴリー</b><br/>
新しいRMコレクションは、トラベル、自動車、文化、宗教、ライフスタイルなど、多岐にわたるトピックに特化した画像です。これらのコレクションにはいずれも、ユニークな写真が揃っています。
	</p>
     
      <p>
      <b>Artkey</b> は、アジア美術作品のコレクションで、著名なアジア人アーティストのキ・バイシ（Qi Baishi）とリウ・グオソン（Liu Guosong）の作品を多く紹介しています。彼らの作品には、昔から現代に至るまでの中国文化の神髄が捉えられています。 <br/><br/>
      <b>Grand Tour</b> は、現代感覚に溢れたトラベル・コレクションで、トラベル画像エージェンシーとして名高いSIMEが、コービス向けに特別制作したものです。画像は、ジョヴァンニ・シメオネ（Giovanni Simeone）、ヨハンナ・フーバー（Johanna Huber）、マッシモ・リパニ（Massimo Ripani）などの著名フォトグラファーの撮影によるもので、欧州と地中海を中心に世界中の風景を捉えています。
      <br/>
      <b>Jon Arnold Images</b> は、北米、欧州、中東、アジアの旅行の人気スポットを中心に、広告、およびエディトリアル向けに厳選されたトラベル画像を提供しています。デデメトリオ・カラスコ（Demetrio Carrasco）、アラン・コプソン（Alan Copson）、ピーター・アダムス（Peter Adams）、ウォルター・ビビコフ（Walter Bibikow） などの一流フォトグラファーの作品が揃っています。
      <br/><br/>
      <b>Car Culture</b> コレクションは、最新のコンセプトカーから欧州の高級スポーツカー、テールフィンのアメリカン・クラシックカー、ルート66にいたるまで、自動車に関するあらゆる画像を取り揃えています。世界中のライフスタイルや文化に自動車が与えてきた影響が反映されています。<br/><br/>
	<b>Etsa</b> は、ライフスタイル、フード、インテリアデザイン、自然、ビジネスをテーマに、上質で現代感覚に溢れた画像を紹介しています。<br/><br/>
	<b>Godong</b> は、世界の宗教とスピリチュアルなライフスタイルをテーマにしています。画像は、キリスト教、ユダヤ教、仏教、イスラム教など、原始宗教から新しい形のスピリチュアリティーまで、あらゆるカテゴリーを網羅しています。コレクションでは、異文化や異なるスピリチュアリティーを捉えた人々、工芸品や文化遺産、風景、儀式の写真が紹介されています。
	</p>
      
     <p>
<b>新しいRF画像－流行の最先端をゆく新鮮さ </b><br/>
コービスは、Bilderlounge、Somos、Illustration Works などの一流ソースと提携してRFライブラリーの拡充を図り、クリエイターが持つ優れたアイディアを活かせるライフスタイルの写真やイラストレーションを提供しています。
	</p>
	
	   <p>
	<b>Bilderlounge</b>  は、英国とドイツを本拠地とする新しいエージェンシーが提供する、最先端のライフスタイル画像コレクションです。      <br/><br/>
	<b>Image.com RF</b>  は、RFイラストレーションにおける最大のコレクションです。あらゆるテーマで、新鮮なグラフィック作品がすぐに見つかります。      <br/><br/>
	<b>Ron Chapple Collection</b>  は、最先端の流行を追ったライフスタイル画像集で、広告やエディトリアルでの使用向けのものです。このコレクションでは、RM画像も提供しています。      
	<br/><br/>
	<b>Somos Images</b>  は、ヒスパニックをテーマにした高品質の画像集で、ヒスパニック文化と生活を、ビジネス、ライフスタイル、家庭など、日常の様々な場面を通して浮き彫りにしています。ヒスパニック系ライフスタイル画像に対する広告需要の高まりを受けて、このコレクションを追加しました。      <br/><br/>
	<b>Illustration Works</b>  は、300人のアーティストとイラストレーターで構成されるグループによるエッジの効いたRF／RMイラストレーション・コレクションです。
	</p>
	
      <p>	
	新たに加わったコレクションはすべて、コービスのサイトに現在すでに掲載されているか、もしくは
7月1日までに利用可能です。英国とイタリアでライセンス不可能なGrand Tourを除いて、これらの画像は世界中にライセンス供与しています。
	</p>
      
      <p>
        <b>コービスについて </b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。
      </p>

      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳細およびコービス関連の画像に関するお問い合わせ先:</b>
        <br/>福田順子 
        <br/>（株）コービスジャパン
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
        <br/><br/>
      </p>

      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>

  <Events>
    <EventId>23</EventId>
    <EventDate>2007 年 6 月 5 日</EventDate>
    <EventDesc>
      コービス、カンヌ国際広告祭における<br/>
      一連の自社関連イベントの日程を発表

    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>高品質な写真を提供するコービス、カンヌの参加によって<br/>
        広告業界の“クリエイティブ・リソース”として自らを強調</i>
        
      </p>
      <p>
        <b>シアトル（2007年6月5日） - </b>コービスは5日、2007年カンヌ国際広告祭における一連のスポンサー、およびイベントの日程を発表し、同社が、画像、動画、ライツ・サービスなどを含む主要なクリエイティブ・リソースを広告業界に対し提供していくことへの強い意欲を示しました。
      </p>
      
      <p>「昨年制作された数多くの広告の中から、才能あるクリエイターや優秀な作品が認められることは大事なことで、それに協力できるのは大変光栄です。」と、コービスの次期CEO、ゲリー・シェンク（Gary Shenk）は語ります。「コービスは、高品質な写真、動画、ライツ・サービスを提供し、クリエイターのアイディア実現を最初から最後までサポートしているパートナーとして、優れた作品に賛辞を贈るために、今年もカンヌに参加しました。」</p>
     
      <p>コービスは、本広告祭におけるエンターテインメント・イベントの独占スポンサーとして、今回で連続3年目を迎え、毎年開催される広告関係の国際イベントの中でも権威のある、開会および閉会時のガラ・イベントを主催する予定です。</p>
      
      <p>また、次世代の優秀な人材育成への意欲を示すものとして、コービスは、Roger Hatchuel Academyのスポンサーにもなっています。Academyのメインスピーカーには、ストリートアート、グラフィックデザイン、イラストレーション、アート・フィギュア、デザイナー・トイ分野のアーティストを支援し新しい作品を創造して、そのライセンシングをコービスが独占的に行うプロジェクト、Thunderdog Collectiveのキュレーターを務め、自らがアーティストでもあるトリスタン・イートン（Tristan Eaton）氏と、コービスのチーフ・クリエイティブ・オフィサーであるロス・サザーランド（Ross Sutherland）が、名を連ねています。 </p>
      
      <p>2006年のカンヌ広告祭で大好評だった‘Corbis Creativity Café’ に、コービスは今年も力を注いでいます。パレ・デ・フェスティバルの向かいにあるマジェスティック・ホテルにあるカフェは、広告祭を訪れた人々が1杯のスムージーで疲れをリフレッシュしたり、会社へEメールを送ったり、あるいは、ただリラックスして二日酔いを醒ますのに絶好の場所です。 </p>
     
      <p>
        エンターテインメントのテーマに基づき、コービスのOutlineフォトグラファー、デニス・ルーヴル（Denis Rouvre）が撮影した著名人のポートレートを展示するCorbis Outline展が、広告祭の期間中、カンヌの街中で展開されます。“Cannes fait le mur” （塀を越えるカンヌ）と題された展示会は、世界的に名高い俳優たちとカンヌの街の絆を強調する目的で開かれ、世界の著名人を撮影した15以上の巨大看板とポスターが、カンヌの街中に7月15日まで展示されます。イライジャ・ウッド（Elijah Wood）、アラン・ドロン（Alain Delon）、ケヴィン・ベーコン（Kevin Bacon）、サミュエル・L・ジャクソン（Samuel L.Jackson）、ダイアン・クルーガー（Diane Kruger）、ロシー・デ・パルマ（Rossy de Palma）、マット・デイモン（Matt Damon）、トム・ハンクス（Tom Hanks）、マイウェン（Maiwenn）のポートレートが アンティーブ通りに掲示され、エマ・ドゥ・コーヌ（Emma de Caunes）、ヴィンセント・カッセル（Vincent Cassel）、ガスパール・ウリエル（Gaspard Ulliel）、モーガン・フリーマン（Morgan Freeman）、レティシア・カスタ（Laetitia Casta）、ジャン・ドゥジャルダン（Jean Dujardin）、マリオン・コティヤール（Marion Cotillard）のポートレートが、その他の場所に展示されます。
      </p>
     
      <p>
       また、コービスは、6月21日（木）にマジェスティック・ホテルにおいて、招待制のイブニング・イベントを開催します。これは、SONY BMG MUSIC ENTERTAINMENT、 およびCreativity Magazineとの共催によるもので、グラミー賞を受賞したシンガーソングライター、ジョン・レジェンド（John Legend）によるライブ演奏もあります。
      </p>

	 <p>
       コービスはさらに、イタリアの広告代理店のクリエイターを対象にしたコンテストを開きます。クリエイティブな才能とコービスの画像のクオリティを紹介するために設置された“Da Leone”賞は、コービスの画像のみを使用して、架空のヘアケア製品 ‘Dandruffcolor’のための広告キャンペーンを制作するというものです。副賞には、２００８年のカンヌ広告祭における宿泊券などがあります。
      </p>
      
      <p>
        <b>コービスについて </b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。
      </p>

      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳細およびコービス関連の画像に関するお問い合わせ先:</b>
        <br/>福田順子 
        <br/>（株）コービスジャパン
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
        <br/><br/>
      </p>

      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>




  <Events>
    <EventId>22</EventId>
    <EventDate>2007 年 5 月 15 日</EventDate>
    <EventDesc>
      ミッシェル・コントによる著名人のポートレートが
      コービスのOutlineコレクションに加わる

    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>
        </i>
      </p>
      <p>
        <b>ロンドン （2007年5月15日） - </b>コービスは15日、コービスのOutlineコレクションを通じて、ミッシェル・コント（Michel Comte）の写真のライセンス供与を独占的に行うことを発表しました。高い評価を受けているコントの作品が世界中のメディアや広告、マーケティング業界向けに提供されるのは初めてのことです。コントの代理人であるI-Management との提携により、コントの手による何百もの著名人の写真やファッション画像がOutlineコレクションを通じて本日より利用可能となります。Outlineコレクションには、数ヶ月以内にさらに数百の写真が追加される予定です。
      </p>
      <p>世界で最も人気のある写真家の1人であるコントは、約30年に及ぶ今までのキャリアの中で、ファッションや著名人、報道などの分野において多くの優れた作品を発表しています。ファッション写真やスターのポートレート写真は、世界中で名声を得ており、報道写真においても、イラクやアフガニスタン、ボスニアの人々や子供たちの感動的なクローズアップなどで知られています。</p>
      <p>コントは、世界の芸術や芸能、スポーツ分野の著名人の写真を多く撮ってきました。ソフィー・マルソー（Sophie Marceau）、イザベラ・ロッセリーニ（Isabella Rossellini）、ルーシー・リュー（Lucy Liu）、ホイットニー・ヒューストン（Whitney Houston）、カトリーヌ・ドヌーヴ（Catharine Deneuve）、ティナ・ターナー（Tina Turner）、ヴァネッサ・メイ（Vanessa Mae）、ジュリアン・シュナベール（Julian Schnabel）、ジェレミー・アイアンズ（Jeremy Irons）、デミ・ムーア（Demi Moore）、マイク・タイソン（Mike Tyson）、ミハエル・シューマッハ（Michael Schumacher）など多数です。Outlineコレクションでは最も著名なヘレナ・クリステンセン（Helena Christensen）、ロジャー・フェデラー（Roger Federer）、ハイジ・クラム（Heidi Klum）、ロビー・ウィリアムズ（Robbie Williams）などの画像もご利用できます。</p>
      <p>「コントのスターやスーパーモデルのポートレートは比類ない傑作です。」と、エンターテインメント部門の写真担当シニア・ディレクター、ビアート・シェレット（Beate Chelette）は述べています。「彼はスターやモデルの長所や美しさを印象的な写真で魅力的に捉えています。コントの作品をOutlineコレクションに加えることにより、コレクションはさらに充実した質の高いものになりました。」</p>
      <p>コントはスイスに生まれ、1979年に最初の広告の仕事を得ます。その後、彼は業界で最も人気のある写真家の1人となり、アルマーニ、ドルチェ＆ガッバーナ、ナイキ、ランコム、レブロン、フェラーリ、ジャガー、メルセデス・ベンツなど世界的なブランドのキャンペーンに携わってきました。コントは、世界で最も影響力のあるファッション写真家の1人として活動を続けており、ヴォーグやヴァニティ・フェアなどの雑誌に多数の著名人の写真を提供してきました。また、コントは赤十字国際委員会の依頼による写真の撮影も手がけ、ミッシェル・コント財団の創設者兼理事長として、清潔な飲料水の入手が困難な国々で飲料水を供給する活動にも力を注いでいます。 </p>
      <p>
        「コントの作品が世界中に公開されウェブを通じて利用可能となるのは初めてのことです。今後は著名人の優れたポートレートを世界中に提供しているOutlineコレクションに協力していきたいと思います。」と、I-Managementのマネージング・ディレクターであるスザンヌ・スピーチ（Suzanne Speich）は述べています。「Outlineコレクションは、著名人のポートレート写真のコレクションとしては万人が認める質の高いコレクションで、コントの作品にふさわしいと思います。」
      </p>
      <p>
        コービスが管理する著名人の写真コレクションには、 Outline、 Outline@Homeのほか、最近発表された OutlineLiveとエンターテインメント・コレクションがあります。 中でも Outlineコレクションは、世界の優れたフォトグラファーから提供された著名人のポートレート写真コレクションとしては、世界でもトップレベルを誇っています。
      </p>
      <p>
        ミッシェル・コントの作品サンプルは、こちらをご覧ください。： (<a href="http://pro.corbis.com/creative/personalities/default.aspx" target="_blank">www.corbis.jp/personalities</a>)
      </p>
      <p>
        <b>コービスについて</b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。
      </p>

      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳細およびコービス関連の画像に関するお問い合わせ先:</b>
        <br/>(株）コービスジャパン
        <br/>福田順子
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
        <br/><br/>
      </p>

      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>


  <Events>
    <EventId>21</EventId>
    <EventDate>2007 年 5 月 8 日</EventDate>
    <EventDesc>
      コービスの OutlineLive で著名人の写真利用がより簡単に
    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>
          著名人の自然なポートレート写真コレクション。オンラインでの購入が可能な上、パブリシストの申請も不要です。
        </i>
      </p>
      <p>
        <b>シアトル（2007 年 5 月 8 日） - </b>コービスは本日、全世界に向けて最新の写真コレクション、OutlineLive を発表しました。OutlineLive は、著名人の素顔をとらえた高品質な写真コレクションで、使用許諾が容易な上、ウェブなどあらゆる編集使用が可能です。今月末までに世界の有名フォトグラファーの撮影した 35,000 枚超の画像が加わります。</p>
      <p>著名人やエンターテインメント系の画像の需要は市場で拡大を続けています。2001年以降、雑誌で著名人やエンターテインメントを取り上げたページ数は、毎年およそ 15 パーセントの割合で増え続け、今では全雑誌のほぼ半数は有名人が表紙を飾っています。米国の5大芸能雑誌のニューススタンドでの販売総数は毎週 500 万部に上ります。</p>
      <p>こうした需要の拡大を受けて、出版社では、フレキシブルに利用できる、著名人の高品質なポートレート写真のニーズが高まってきていました。質の高い著名人の写真があらゆるメディアで使用できるOutlineLiveは、そういったニーズに応える初めてのコレクションです。パブリシストの申請も必要なく、Corbis.com のサイト上で即座に価格がわかり、使用許諾も得ることができ、インターネットをはじめとするあらゆるメディアで使用することができます。</p>
      <p>Walker Agencyは、アムネスティ・インターナショナルの “It’s Not Happening Here. But it is Happening Now.” と題したキャンペーンを企画しました。ポスター 200 枚分の限られた予算の中で、Walkerは世界で横行する残虐行為と非人道的措置に対する意識を高めようとしました。このキャンペーンは、ロジスティクスとタイミングが成否の鍵ででしたが、結果は予想をはるかに超えたものとなりました。スイス向けに展開されたキャンペーンは、すぐに世界中で認知され、アムネスティ・インターナショナルのウェブサイトの閲覧件数増加と意識向上に貢献しました。</p>
      <p>「近年、著名人への関心がこれまでになく高まり、著名人のユニークな写真の入手がますます重要になってきました」と、英国で合計読者数 400 万人超の主要2誌、Total Film と Sky Movies の編集長オーブリー・デイ（Aubrey Day）氏は語っています。「コービスから新たに提供される OutlineLive は、私たち編集者にとっては革新的なコレクションです。」</p>
      <p>OutlineLive は著名人の素顔や思いがけない瞬間をとらえたコレクションです。このコレクションには、トライベッカ映画祭やカリフォルニアでのコーチェラ（Coachella Music Festival）など、最近のイベントで撮影した写真も含まれています。今後は映画祭や音楽祭といったイベントのほか、世界中の非公式な場などで撮影された新着写真や、世界有数のフォトグラファーによる作品を加えていく予定です。</p>
      <p>「OutlineLive は、いわゆる "レッドカーペット" の写真より質が高く、コービスの主力商品 Outline に比べて使用が容易な、中間市場をねらったコレクションです」と、コービス社長のゲリー・シェンク（Gary Shenk）は述べています。「上質で、規制が少なく、価格に配慮したコレクションで、これからは著名人の思いがけない素顔の写真を雑誌の表紙や特集記事、ウェブにご利用いただけるようになります。」</p>
      <p>コービスでは、OutlineLive のほかに、Outline、Outline@Home、＜エンターテインメント＞の４つを著名人の写真のコレクションとして提供していきます。</p>
      <p>コービスの Outline は、世界最高のフォトグラファーがスタジオで撮影した著名人のポートレート写真コレクションです。アイコン的な著名人をスタイリッシュ、かつクリエイティブに撮影したもので、使用目的は非常に限定されています。</p>
      <p>Outline@Homeは上質な暮らしぶり、裕福な有名人の住まいやライフスタイルを紹介したコレクションです。最先端のデザインや流行のスタイル、有名建築家やデザイナー、インテリアデザイナーらの作品を提供しています。</p>
      <p>
        Outline、Outline@Home、OutlineLive および ＜エンターテインメント＞コレクションなど、著名人の画像に関する詳しい情報は、(<a href="http://pro.corbis.com/creative/personalities/default.aspx" target="_blank">www.corbis.jp/personalities</a>) をご覧ください。
      </p> 
      <p>
        <b>コービスについて</b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。
      </p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳しくは下記にお問い合わせください：</b>
        <br/>(株）コービスジャパン
        <br/>福田順子
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
        <br/><br/>
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>  
  
  <Events>
    <EventId>20</EventId>
    <EventDate>2007 年 5 月 8 日</EventDate>
    <EventDesc>コービスと ADC が Corbis Creativity for Social Justice 賞と奨学金の受賞者を発表
    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>アムネスティ・インターナショナルのキャンペーンで知られるスイスのWalker Agencyが受賞、
          Trees New YorkプロジェクトでJeanne Lee氏が奨学金を獲得
        </i>
      </p>
      <p>
        <b>ニューヨーク（2007年 4月 16日） - </b>コービスは16日、2007 年 Corbis Creativity for Social Justice 賞のプロ部門および学生部門の受賞者を発表しました。受賞したのは、アムネスティ・インターナショナルの “It’s Not Happening Here. But it is Happening.” キャンペーン を企画したスイスの Walker Agency です。学生部門の奨学金を獲得したのは、授業の一環として Trees New York のために “Plant a Seed for a Greener Apple” キャンペーンを企画した Jeanne Lee 氏です。
      </p>
      <p>Social Justice賞は、コービスのグローバル社会貢献プログラムの一環として、アートディレクターズクラブ（ADC）との提携により授与しているものです。表彰は、2007年5月31日に開催される第86回ADC賞授賞式において、コービスのCEO、Steve Davisが行います。Walkerが受賞したキャンペーン作品によってアムネスティ・インターナショナルには賞金2万ドルが、学生のJeanne Lee氏には受賞作品に対して奨学金5千ドルが贈られます。</p>
      <p>Steve Davisは、「素晴らしいクリエイティブ作品は、世界に好影響を及ぼすと私どもは認識しており、そのことを今後も推奨していきたい」と述べています。「そのために社会的公正の促進という共通の目的を持つADCと提携して、世界中の社会意識の高い優秀なクリエイターたちを表彰しています」</p>
      <p>Walker Agencyは、アムネスティ・インターナショナルの “It’s Not Happening Here. But it is Happening Now.” と題したキャンペーンを企画しました。ポスター200枚分の限られた予算の中で、Walkerは世界で横行する残虐行為と非人道的措置に対する意識を高めようとしました。このキャンペーンは、ロジスティクスとタイミングが成否の鍵ででしたが、結果は予想をはるかに超えたものとなりました。スイス向けに展開されたキャンペーンは、すぐに世界中で認知され、アムネスティ・インターナショナルのウェブサイトの閲覧件数増加と意識向上に貢献しました。</p>
      <p>「人々の助けや社会に貢献できる賞を頂けたのは、光栄なことです」と、Walker Agencyのクリエイティブディレクター、Pius Walker氏は述べています。「大抵の賞は、制作会社がトロフィーをもらってオフィスに飾るだけで終わってしまいますが、今回の賞ではアムネスティ・インターナショナルも同時に表彰されることにより多くの人に内容が認知され、人々の意識の向上と社会貢献にも役立つことになります。」</p>
      <p>一方、Pratt Instituteの学生のJeanne Lee氏は、授業で各自が選んだ非営利団体のキャンペーンを企画するという課題に取り組みました。彼女が選んだ非営利団体は、マンハッタン南部にありニューヨーク5区の樹木の保護・管理を推進しているTrees New Yorkで、キャンペーンの内容は“Plant a Seed for a Greener Apple”でした。Lee氏は、非営利団体の取り組みに対する認知を高めるため、ニューヨークの緑が持つ自然の美しさをストレートに伝える、シンプルな手法を選びました。そこで制作したのが、クライスラービル、エンパイアステートビル、自由の女神、摩天楼など、ニューヨークを象徴する建築物の形を模した看板です。看板は、公園の緑を背景にして立てたり、市内観光バスの側面を樹木の印刷物で覆い、その上に飾ったりしました。</p>
      <p>Jeanne Lee氏は、「Trees New Yorkのキャンペーンを企画しようと決めたのは、その目的に賛同し、この街は樹木の保護と育成にもっと力を入れる必要があると考えたからです」と、述べています。「自然を背景にしたシンプルなデザインにし、わかりやすく伝えようと思いました。賞に応募したのは初めてだったので、コービスとADCに努力を認めてもらえて感激しました」</p>
      <p>Corbis Creativity for Social Justice賞は、コービスのグローバル社会貢献プログラムの一環です。この他にもコービスは、Bettmann コレクションの画像を非営利団体のキャンペーンに使用する際には使用料を免除するなど、様々な社会貢献プログラムを展開しています。</p>
      <p>ADC事務局長のMyrna Davis氏は、「コービスが作品として優秀なだけでなく、社会に影響を与える力をもつ作品の価値を認めているのは素晴らしいことです」と、述べています。「クリエイティブ作品が重要な社会問題に対する一般の意識を高め、より良い社会を作るために貢献できることをはっきりと表してくれています」</p>
      <p>Corbis Creativity for Social Justice 賞 は、無償で制作された、ADC 賞の非営利カテゴリーで最も優れた作品に授与されます。これには、広告、デザイン、インタラクティブメディア、ハイブリッドなどがあり、印刷物から、屋外広告、総合キャンペーン、テレビ、ゲリラマーケティング、インタラクティブメディア、年次報告書、パンフレット、出版物のデザイン、パッケージ、写真、イラストなどすべてが対象となります。プロ部門および学生部門の受賞者は、広告、デザイン、およびインタラクティブメディアの各審査員から選ばれたメンバーと各部門審査委員長で構成されるハイブリッド審査員によって選出されます。</p>
      <p><b>コービスについて</b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。</p>
      <p>
        <b>ADCについて</b><br/>ADC（アートディレクターズクラブ）(<a href="http://www.adcglobal.org" target="_blank">www.adcglobal.org</a>) は、1920 年ニューヨークで設立された最初のクリエイター団体であり、視覚コミュニケーションを専門とする国際会員で構成される、米国内国歳入法 501 条（c）3 に該当する非営利組織です。 ADC は、優れた広告およびデザインを表彰し奨励すること、分野を問わずクリエイティブなリーダーが結集すること、次世代のイノベーターの成長を支援することを使命としています。 ADC 賞と Art Directors Annuals は第 86 回を迎え、業界史上、それに並ぶに並ぶ権威のものはありません。 ADC の活動には、ADC Young Guns、ADC Hall of Fame、奨学金、ワークショップ、展覧会、シンポジウム等も含まれます。
      </p>
        <p>
          <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳しくは下記にお問い合わせください：</b>
        <br/>(株）コービスジャパン
        <br/>福田順子
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
          <br/><br/>
        <b>ADCに関するお問い合わせ（報道関係者のみ）：</b>
          <br/>Myrna Davis
          <br/>+1 212-643-1440
          <br/><a href="mailto:mdavis@adcglobal.org">mdavis@adcglobal.org</a>
          <br/>
          <br/>Anthony Vagnoni
          <br/>+1 973-493-8736
          <br/><a href="mailto:anthony@avagnoni.com">anthony@avagnoni.com</a>
          
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>
  
 <Events>
    <EventId>19</EventId>
    <EventDate>2007 年4 月 18 日</EventDate>
    <EventDesc>
      新サービスでクリエイティブの制作が、スピーディ、かつシンプルに。コービスのブロードキャスト・ソリューションズ

    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>
          コービスはあらゆるコンテンツを探し出し、使用許諾交渉まで行う<br/>クリエイティブ・パートナーとしての地位を確立
        </i>
      </p>
      <p>
        <b>ニューヨーク（2007年 4月 18日） - </b>コービスは18日、クリエイティブ・パートナーとしての地位を確固たるものにするブロードキャスト・ソリューションズを発表しました。これは、写真や動画はもちろん、音楽やテレビ、フィルムクリップまで、既存のあらゆるコンテンツの版元を探し出し、使用許諾交渉をするという総合サービスです。コービスは同時に、ブロードキャスト市場を積極的にアプローチするための専門チームも作り、動画のコレクションをさらに充実させることを発表しました。
      </p>
<p>「コービスは、ハリウッドの映画業界や世界のコンテンツ所有者と密接なつながりを持っており、限られた時間と予算の枠内で実現可能なことを適切にアドバイスできます。クリエイティブ業務に関わる方々が制作に伴うロジスティック業務に煩わされず、作品作りに集中できるようにお手伝いしたいと思っています」と、コービスのライツ・サービス担当バイス・プレジデントCurtis Bowden（カーティス・ボーデン）は語っています。</p>
      <p>コービス・ブロードキャスト・ソリューションズでは、次のようなサービスが提供されます。</p>      
    
    <p>
         <b>ライツ&amp;ミュージック・クリアランス: </b>各方面に強いコネクションを持ち、グローバルに活動するコービスのクリアランス・チームは、毎年5,000件を超えるライツのクリアランス交渉を行っています。その専門知識と豊かな経験により、どんな複雑な交渉もクリアし、著名人、音楽、テレビ、フィルムクリップ、商標、動画等ほぼすべての使用許諾権を取得しています。またコービスは、クリアランス業務を行ったすべてのライツについての法的な責任も負います。
      </p>
      <p>
         <b>コービス・モーション&amp;グローバル・サーチ: </b>コービスが擁するベテランのグローバル・サーチ担当者は、動画探しのプロです。あらゆるテレビ、映画、ニュース映像を含むコービス・モーションの25,000点余りのクリップと、提携する数百の世界の動画ライブラリーの中からコマーシャル制作者の求める映像を見つけ出します。
      </p>
      <p>
         <b>写真&amp;ファインアート:  </b>コービスの豊富な画像コレクションでは、コマーシャルや映画用に、クリエイティブ、エディトリアル、エンターテインメントの各分野で1億点以上の画像を提供しています。
      </p>

    <p>コービス・ブロードキャスト・ソリューションズは構想から戦略までをカバーし、ロサンゼルス、ボストン、シンガポールなどではすでに広告代理店のクリエイターにサービスを提供しています。</p>
      <p>最近では、ボストンのModernista!からU2の ”Window in the Skies” のミュージック・ビデオのためにアーティストのクリアランスを依頼されました。様々なミュージシャンのコンサート映像のクリップ約100点がきめ細かく編集され、アーティスト達の演奏とU2の歌詞と音楽がうまくシンクロした作品にできあがっています。</p>
      <p>Modernista!の業務部長Jeff Estow氏（ジェフ・エストウ）は「コービスとの緊密なパートナーシップがなければ、このビデオをスケジュール通りに制作することはできなかったでしょう」と、述べています。</p>
      <p>また、コービスはこの数ヶ月、ロサンゼルスの TBWA/Chiat/Dayからも仕事の依頼を受けていました。ソニー・コンピュータエンタテインメント社製のプレイステーション(R)3 の北米向けキャンペーンに、コービスのコレクションに加え、グローバル・サーチを通して欧米のサプライヤー数社から取得した動画を提供する、というものです。このオンライン・キャンペーン(<a href="http://www.us.playstation.com" target="_blank">www.playbeyond.com</a>) は、ソニー・プレイステーション3が競合製品と比べていかに洗練され、容量が大きく、映像が鮮明であるかを伝えることに成功しました。</p>
      <p>シンガポールのJWTは、香港、インドネシア、マレーシア、韓国、中国、フィリピン、台湾、シンガポール、タイ、ベトナムで展開されたユニリーバのリプトンティー・ブランドのキャンペーン用コンテンツの使用許諾交渉をコービスに依頼しました。コービスは、ハル・デビッド作詞・バート・バカラック作曲の「雨にぬれても」をテレビコマーシャルに使用できるように権利を取得しました。リプトン紅茶を飲むと気分が明るくなり、一日を楽しく過ごせるという内容のこのコマーシャルは、「レインボー（虹）」というタイトルで2007年1月1日から放映が始まりました。</p>
      <p>「コービスの評判と世界的なリソースを信頼して、私達はコービスに業務を依頼しました」とJWTシンガポールのプロデューサー、Daphne Ng氏（ダフニー・ング）は語っています。「コービスなら私たちのクリエイティブ・パートナーとして万全にサポートしてくれ、限られた時間で私たちが必要としている使用許諾権を必ず取得してくれると信じていました。」</p>
      <p>コービスはさらに、ブロードキャスト・ソリューションズ・チームを強化するために北米、欧州、アジアに新しい人材数名を迎えました。</p>
      <p>まず、コービスの新しい動画コンテンツの取得および制作を監督するモーション部門のディレクターとして、Skip d’Amico（スキップ・ダミコ）が就任しました。d’Amicoは放送業界で20年以上の経験を有し、コービスに入社する前は、ニューヨークとロサンゼルスのザ・アーティスツ・カンパニーでコマーシャル・フィルム・ディレクターを務め、アメリカン・エクスプレス、AT&amp;T、ディズニー、フランス・テレコム等のコマーシャルを手がけていました。</p>
      <p>さらに、モーションの商品戦略ディレクターにDouglas Segers（ダグラス・シーガース）が就任しました。Segersがコービスに入社したのは5年前の2002年、コービスが動画の大手供給会社、セカーニを買収した時です。その前は、ゲッティ・イメージズの放送部門で働いていました。</p>
      <p>その他、北米とヨーロッパでは、新しい事業開発マネージャーがコービスに加わりました。</p>
 
      <p>
        &#45;シカゴでは、広告制作業界で12年間の経験を有するJennifer Giles （ジェニファー・ジャイルズ）。Gilesは、マーガリート・ジュリアソン&amp;カンパニーズにおり、その前はポスト・プロダクション会社のスウェルで新事業開発部門を統率していました。 
      </p>
      <p>
        &#45;ロンドンでは、メディアリンクで新事業販売マネージャーとして数年間の経験を有するLucy Charlesworth （ルーシー・チャールズワース）。メディアリンクは放送コミュニケーション代理店で、ノキア、ブリトビック、SABミラー、タグホイヤー、ユニリーバなど国際的ブランドを世界に発信しています。
        </p>
      <p>
        &#45;ロサンゼルスでは、10年以上の業界経験を有するPaula Arnett(ポーラ・アーネット)。Arnettはこれまで、L.A.ステューディオズのエグゼクティブ・プロデューサーとして、オグルヴィやTBWA/Chiat/Dayなどの大手代理店と仕事をしてきました。
      </p>
      <p>
        &#45;ニューヨークではLaura Coones （ローラ・クーニス）。Coones は、広告業界における代表的なコマーシャル制作業界誌「Boards」の販売マネージャーとして、トロントで5年間の経験を積みました。
      </p> 
      
<p>また、米国、ドイツ、日本、香港においてその他数人の新メンバーを迎え、ライツ&amp;ミュージック・クリアランス・チームを約2倍の規模に増強しました。この専門家チームは、ライセンス業界、広告代理店、テレビ番組制作会社等で経験を積んだ、業界のベテランで構成されています。</p>
      <p>コービス・ブロードキャスト・ソリューションズの詳細については次のサイトをご覧ください。(<a href="http://www.corbismotion.com/home_flash/Home.aspx" target="_blank">http://www.corbismotion.com/home_flash/Home.aspx</a>)
    </p>

      <p>
         &#45;<b>ライツ&amp;ミュージック・クリアランス: </b>各方面に強いコネクションを持ち、グローバルに活動するコービスのクリアランス・チームは、毎年5,000件を超えるライツのクリアランス交渉を行っています。その専門知識と豊かな経験により、どんな複雑な交渉もクリアし、著名人、音楽、テレビ、フィルムクリップ、商標、動画等ほぼすべての使用許諾権を取得しています。またコービスは、クリアランス業務を行ったすべてのライツについての法的な責任も負います。
      </p>      
      
      <p>
        <b>コービスについて</b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。
      </p>
      <p>
        <b>ADCについて</b><br/>ADC（アートディレクターズクラブ）(<a href="http://www.adcglobal.org" target="_blank">www.adcglobal.org</a>) は、1920 年ニューヨークで設立された最初のクリエイター団体であり、視覚コミュニケーションを専門とする国際会員で構成される、米国内国歳入法 501 条（c）3 に該当する非営利組織です。 ADC は、優れた広告およびデザインを表彰し奨励すること、分野を問わずクリエイティブなリーダーが結集すること、次世代のイノベーターの成長を支援することを使命としています。 ADC 賞と Art Directors Annuals は第 86 回を迎え、業界史上、それに並ぶに並ぶ権威のものはありません。 ADC の活動には、ADC Young Guns、ADC Hall of Fame、奨学金、ワークショップ、展覧会、シンポジウム等も含まれます。
      </p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳細およびコービス関連の画像に関するお問い合わせ先:</b>
        <br/>(株）コービスジャパン
        <br/>福田順子
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
        <br/><br/>
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events> 


        

  <Events>
		<EventId>18</EventId>
		<EventDate>2007 年 4 月 12 日</EventDate>
		<EventDesc>コービス、インタラクティブ／モバイル市場へのサービスを強化</EventDesc>
			<EventText>
			<p>
				<i>新しいライセンシングプランと新コレクションにより、容易で低コストなインタラクティブ／モバイルコンテンツの制作を支援</i>
			</p>
			<p>
				<b>シアトル（2007年 4月 12日） - </b>コービスは本日、 自社のライツマネージド（RM）画像のライセンシング業務を強化し、さらに、RM/ロイヤリティフリー（RF）画像を含むObjects &amp; Background Collection を新たに発表して、ウェブやモバイルのニーズに対応できるようにしました。Digitasのような業界屈指のウェブ広告代理店を初めとする企業やメディアのクリエイターたちは、これにより、より迅速かつ容易に、画像を低コストで使用することができるようになりました。</p>
     <p>まず、コービスはRM画像に新しいパッケージプランをオプションで加え、ウェブ限定のビデオコマーシャル、Webisode、モバイル広告を含むネット広告やテレビ、ビデオ、映画を含むブロードキャストチャネルにおける画像の使用を簡単にしました。さらに、従来の＜テレビコマーシャル＞の使用用途に＜ウェブ/モバイル広告＞を組み込み、テレビの広告キャンペーンを低コストでインターネットやモバイルまで拡張できるようにしました。</p>
	<p>「これまでは、ひとつの画像を放送とウェブで使用するには、原則的にふたつの使用用途にライセンスを取る必要がありました。」と、Digitasのアート購入担当アソシエート・ディレクター、リサ・オラパロ（Lisa Orapallo, Associate Director of Art Buying）は述べています。「今回の変更により、テレビ広告をインターネットに拡大することが容易になり、時間と費用のいずれも節約できるようになりました。」</p>
	<p>次に、オンライン広告、マーケティング、エディトリアル使用を目的としたRM/RFのObjects &amp; Background Collection を新たに作りました。3万点以上の一般的なオブジェクト/背景画像が一本化され、主にeカードやスクリーンセーバー、ウェブ装飾などの使用に最適です。コンセプチュアルでありながら、具象的な題材を扱っており、鮮明な画像は背景を白にしているものが多いため、簡単に素材をクリッピングし、サイズの拡大縮小をおこなえます。コービスは、今後も四半期ごとに数千点の新しい画像を加えていく予定です。</p>
	<p>「コービスはクリエイターや編集者と密な関係を築いており、急速に変化する広告/メディア業界の新たなニーズを常に把握してきました。」と、コービス社長、ゲリー・シェンク（Gary Shenk）は述べています。「コービスは、クリエイティブ・イノベーションの先頭を走り、クリエイターに最高の画像と料金を提供できるよう、きめ細かいサービスを形にしていきます。」 </p>
	<p><b>コービスについて</b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。</p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳しくは下記にお問い合わせください：</b>
        <br/>(株）コービスジャパン
        <br/>福田順子
        <br/>03-3544-1282
		<br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>
 
 <Events>
    <EventId>17</EventId>
    <EventDate>2007 年 4 月 10 日</EventDate>
    <EventDesc>コービス、Gary Shenk の CEO 就任を発表</EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>長年の指導者 Steve Davis は、上級顧問として新たな挑戦へ</i>
      </p>
      <p>
        <b>シアトル（2007年 4月 10日） - </b>コービスは本日、コービス社長Gary Shenk（ゲリー・シェンク）が、2007年7月1日付で最高経営責任者に就任することを発表しました。Steve Davis（スティーブ・デイビス）は、CEOとしての10年間を含め、14年間にわたってコービスに貢献してきましたが、今後は公益事業や慈善事業の分野で指導者としての役割を担っていく予定です。同社の会長Bill Gates（ビル・ゲイツ）も承認している移行プロセスが準備されていること、Davisが2007年7月以降も上級顧問として社に留まることも同時に発表されました。
      </p>
      <p>「Steveがコービスにもたらした多大な貢献に、心から感謝します」と、Gatesは述べています。「私と Steve は、会社の設立に共にかかわってきました。コービスの誕生は、Steveの力によるところが大きいのです。コービスがインターネットのベンチャー企業から、業界屈指のグローバルブランドへと変容を遂げたのも、Steveのビジョン、起業家としてのスキル、リーダーシップ、そして経営能力によるものです。その結果コービスは今日、広告、マーケティング、メディア業界のクリエイティブ・プロフェッショナルがもっとも頼りにするクリエイティブ・リソースとなったのです。」 </p>
      <p>「Garyは生まれながらのリーダーで、CEOとしてふさわしい人物です」と、Gatesは述べています。「彼には、いっそうの業務改善によって顧客にベストのサービスを提供し、その結果、コービスの資産を最大化できるエネルギー、手腕、そして実績があります。」</p>
      <p>本日の発表は、1年以上前から進められている経営交代のプロセスの一環です。まず2006年11月の社長就任以降、Shenkはマーケティング、営業、さらにライツ＆ミュージック・クリアランス、ライツ･リプレゼンテーション、アーティスト・リプレゼンテーション、メディアマネージメントをはじめとするクリエイティブサービス事業全体の統括をしてきました。今回の発表により、Shenkは、さらにコービスの取締役会に指示を与える立場となりました。</p>
      <p>「私たちは、かつてないほど大きなチャンスに恵まれています」と、Shenkは述べています。「私たちはこれまで、最高の画像コレクションを作るために戦略的に投資を行い、包括的なライツ・サービスの基盤を築き、当社のブランドを世界に広げてきました。世界中のお客様から選ばれるクリエイティブ・パートナーとなり、次のステップへ踏み出す準備は十分に整っています。」</p>
      <p>Shenkは、顧客の志向を重視するアプローチをビジネスに取り入れてきました。2003年の入社以来、イメージライセンシング事業においては、業界における急成長と一流のクオリティを実現させ、業界をリードするライツ・サービス事業においてもその原動力の役割を果たしてきました。</p>
      <p>一方、Davisは、「難しい決断でした」と、述べています。「しかし、幸いなことに、私には他にもやりがいを感じている仕事があり、今はそちらに目を向けるべき時期だと思ったのです。コービスの前途は、今まで以上に明るいと確信しています。」</p>
      <p>Davisは、長年コミュニティーのボランティア活動に携わっており、PATH、United Way、NPower、Technology Alliance、Fred Hutchinson、Lambda Legal Defense、Seattle Foundationなど数多くの組織で指導者的立場にいます。今後はこの分野でさらなる責任を負う仕事ができることを期待しています。</p>
      <p>Shenkは、コービスに入社する前は、Universal Studiosの全額出資子会社でハリウッド有数のメディアライセンシング代理店であるFlixMixの設立に携わり、その後は同社のゼネラル･マネージャーを務めていました。Shenkはそこで起業家としての才能を発揮し、新しいライセンシング・モデルを紹介し、スタジオとタレント･エージェンシーとの間の仲介業務を積極的に行いました。それ以前は、The Boston Consulting Group（BCG）でメディア・エンターテインメント部門を率いており、その頃からUniversalとのつながりをもっていました。ペンシルバニア大学ウォートン校でMBA（財務）、ハーバード大学で学士（社会学）を取得しました。現在36歳、既婚で3児の父です。</p>
      <p>コービスは、Bill Gatesが1989年に設立し、広告やメディアのプロフェッショナル向けに、クリエイティブ・エディトリアル・エンターテインメント画像や映像のライセンシング、ライツ&amp;ミュージック・クリアランス、ライツ・リプレゼンテーション、アーティスト・リプレゼンテーション、メディア・マネージメント・ソリューションなどを提供しています。当社は、世界16ヶ国24都市に従業員1100人を擁し、2006年度の売上は前年度比11パーセント増の2億5100万ドル超でした。</p>

      <p>
        <b>コービスについて</b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。
      </p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳しくは下記にお問い合わせください：</b>
        <br/>(株）コービスジャパン
        <br/>福田順子
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events> 
 
  <Events>
    <EventId>16</EventId>
    <EventDate>2007 年 4 月 3 日</EventDate>
    <EventDesc>ポルスキー・フィルムズ:アインシュタインの伝記映画制作権をコービスよりライセンス取得
    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>世界で最も知られている有名人のひとりである<br/>天才科学者の旅路をたどる新作映画 </i>
      </p>
      <p>
        <b>ロサンゼルスおよびシアトル（2007年 4月 3日） - </b>ポルスキー・<br/>フィルムズは本日、コービスを通して、エルサレム・ヘブライ大学よりアルバート・アインシュタインのライフストーリーの独占的権利を、プリンストン大学出版局よりアインシュタインの論文や書簡に関する権利をライセンス取得したことを発表しました。これにより、アラン・ポルスキーとゲイブ・ポルスキーが代表を務めるポルスキー・フィルムズが、アインシュタイン個人の栄光と悲劇に焦点を当てた史上初のアインシュタインの伝記映画を制作することが決まりました。同時にポルスキー・フィルムズは、ウォルター・アイザックソンとも契約を結び、顧問として彼をこのプロジェクトに迎え入れました。アイザックソンは、「タイム」誌の編集長やCNNのCEOを歴任し、「アインシュタイン： その生涯と宇宙＜仮題＞（Einstein: His Life and Universe）」の著者でもあります。
      </p>
      <p>「タイム」誌の「20世紀を代表する人物」に選ばれたアインシュタインは、名実ともに世界的なセレブ、と呼ばれるにふさわしい最初の著名人のひとりであり、彼の業績は後世の歴史と科学の道筋を変えました。この映画は、伝説化されることを喜ばなかったにも関わらず、後に世界中から偶像視されるようになったアインシュタインが、人間として味わった葛藤を描くものです。アインシュタインは、自分の立場を自覚しながらも、謙虚な人物でした。「私はアインシュタインらしくないよ」とさえ言ったこともあります。</p>
      <p>「人類にきわめて大きな影響を与えたこの人物の生涯を描くという大役を任されたことを、大変光栄に思います」と、ポルスキー・フィルムズのアラン・ポルスキーは述べています。</p>
      <p>さらに、「アインシュタインの生涯を世界に広めることを可能にしてくれたエルサレム・ヘブライ大学、プリンストン大学出版局、コービスに深く感謝します。私たちの責任はきわめて重く、アインシュタインの生涯が、誠実に、創造的に、そして力強く語られるものとなるよう、全力を尽くします」と、ポルスキー・フィルムズのゲイブ・ポルスキーは述べています。</p>
      <p>アルバート・アインシュタインは、今日優れた研究大学となっているエルサレム・ヘブライ大学の創始者のひとりです。今回の発表は、アインシュタインの知的財産の相続者であり知的財産権の所有者であるそのエルサレム・ヘブライ大学と、アインシュタインの論文集および書簡集に関する権利を管理するプリンストン大学出版局が、いずれも本プロジェクトを承認、および支持することを確認するものです。ポルスキー・フィルムズはさらに、コービスとの契約により、アインシュタインの個人的文書と科学論文を保管するヘブライ大学アルバート・アインシュタイン・アーカイブの専門家からも助言を受けられることが決まっています。</p>
      <p>「アインシュタインに対して強い情熱と深い理解を示すポルスキー・フィルムズは、アインシュタインの生涯を映画化するにもっともふさわしい会社です」と、コービスのライツ・リプレゼンテーション担当ディレクター、マーティン・クリブズは述べています。「これまでにも多くの映画化の打診を受けてきましたが、ポルスキー・フィルムズからのお話は、並外れた才能の持ち主でありながら、複雑な一面も持っていたアインシュタインの本質を適確にとらえたものでした。アインシュタインの生涯がスクリーンで紹介される日を心待ちにしています。」</p>
      <p>著書「アインシュタイン： その生涯と宇宙」が2007年4月にサイモン＆シュースターから出版されるアイザックソンは、顧問としてこのプロジェクトに参加し、映画の史実としての正確性をチェックします。アイザックソンの著書は、最近ヘブライ大学が公開した3,500ページにも及ぶアインシュタインの書簡に基づく内容が盛り込まれています。（これらの書簡は、アインシュタインの継娘の死後20年が経ったことを受けて公開されました。）</p>
      <p>スティーブ・マックィーン、ライト兄弟、リベレイスなど、40人を超える著名人の権利を管理しているコービスは、エルサレム・ヘブライ大学に代わり、アインシュタインの肖像権の管理も独占的に代行しています。アインシュタインは、その天才ぶりに加え、人間的魅力、思慮深さが広告業界を含むあらゆる業界から注目されている著名人です。「フォーブス」誌による2006年の故人の収入番付では、5位にランキングされました。</p>
      <p>ポルスキー・フィルムズは最近、プレスマン・フィルムズと共同でクリストファー・バックリーの著書「ゴッド・イズ・マイ・ブローカー（GOD IS MY BROKER）」の映画化を発表しました。脚本は、ピーター・ヒメルスタインが担当します。</p>
      <p>
        <b>ポルスキー・フィルムズについて</b><br/>ポルスキー・フィルムズは、ファンドにより資金を調達する映画制作会社です。映画のもととなる書籍、ライフストーリー権の確保と、オリジナル、および既存のストーリーを台本化することを主としています。映画スタジオ会社との契約と独自の資金調達による制作の両方を手がけており、商業的に幅広い訴求力を持つ、知的で新鮮なストーリーを積極的に追い求めています。
      </p>
      <p>
        <b>プリンストン大学出版局について</b><br/>プリンストン大学出版局は、独立系の非営利出版局であり、質の高い学術書の取り扱いを主としています。同出版局は、1905年にチャールズ・スクリブナーによって設立され、プリンストン大学と緊密な関係にあります。プリンストン大学出版局は、5万点以上に上るアルバート・アインシュタインの個人的文書や学術文書から選ばれた文書を編集し、英語に翻訳する「Einstein Papers Project（アインシュタイン文献プロジェクト）」を統括しています。同出版局は、図書館、書店、電子図書館などを通して出版物を提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.press.princeton.edu" target="_blank">http://www.press.princeton.edu</a>) をご覧ください。
      </p>
      <p>
        <b>コービスについて</b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>) をご覧ください。
      </p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>ポルスキー・フィルムズのお問い合わせ先：</b>
        <br/>ダフニー・オーティズ（Daphne Ortiz）
        <br/>広報担当
        <br/>+1-323-864-9890
        <br/><a href="mailto:daphne@pralliance.net">daphne@pralliance.net</a>
        <br/><br/>
        <b>プリンストン大学出版局についてのお問い合わせ先：</b>
        <br/>アンドリュー・デシオ（Andrew DeSio）
        <br/>広報担当
        <br/>+1-609-258-5165
        <br/><a href="mailto:andrew_desio@press.princeton.edu">andrew_desio@press.princeton.edu</a>
        <br/><br/>
        <b>画像についてのお問い合わせ先：</b>
        <br/>（株）コービスジャパン
        <br/>福田順子
        <br/>03‐3544‐1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events> 
  
   <Events>
    <EventId>15</EventId>
    <EventDate>2007 年 3 月 10 日</EventDate>
    <EventDesc>ホールマークのメロディーカード コービスが売上を後押し
    </EventDesc>
    <EventText>
      <p>
        <i>ホールマーク音楽およびエンターテインメントコンテンツの使用許諾獲得のためコービスの支援を求める</i>
      </p>
      <p>
        <b>シアトル（2007年 3月 10日） - </b>コービスは本日、ホールマーク社と提携し、同社カードの新商品開発のために引き続き取り組んでいくと発表しました。</p>
      <p>コービスは、これまでもホールマークと深い協力関係のもと、メロディーカードのため、アーティストに関連する権利取得と音楽著作権のクリアランスを手がけてきました。ホールマークのメロディーカードの特徴は、オリジナルのアーティストによる原曲やサウンドクリップを、CDレベルの音質で聞けることです。</p>
      <p>１００名を越えるオリジナルのミュージックアーティストのものを含め、現在コレクションは２５０種類以上あります。その中には、ウィリー・ネルソン、ローリングストーンズ、ティム・マックグロウ、スマッシュ・マウス、ワン・チャン、また、「ナポレオン・ダイナマイト」、「アイ・ラブ・ルーシー」、「ハッピー・デイズ」などの人気映画やテレビ番組からの名セリフやテーマソングなども入っています。</p>
      <p>「コービスは、この事業に最適のパートナーです」と、ホールマークのライセンシング・ディレクター、テディ・ヘルナンデスは述べています。「当社のクリエイティブ・ビジョンを理解し、ハリウッドや世界中のエンターテインメント業界に人脈を持ち、コンテンツの提供に必要な著作権や音楽著作権のクリアランス経験が豊富だからです。コービスは、ホールマークが不慣れなこの分野においてサポートをしてくれ、あらゆる障害やリスクを排除してくれました。」</p>
      <p>ホールマークがコービスにアプローチしたのは、「音楽で伝えよう（Say It With Music）」シリーズのカード製品の発売直後で、その結果このメロディーカードシリーズは、映画や人気テレビ番組の曲も含むようになりました。続いて、レコードレーベル、映画スタジオなども、これを新規収入源ととらえ、商品化を求めました。</p>
      <p>「ホールマークは、デジタル音楽、映画やテレビ番組のクリップを利用して、商品革命を起こそうとした点で先見性がありました」と、コービスのブランディッド・コンテンツ・ソリューション担当副社長（Vice President, Branded Content Solutions）、デヴィッド・リーダーは述べています。「ホールマーク・カードの利用者に喜ばれるコンテンツを使用可能にするために、コービスは数十のコンテンツ提供者と交渉し、それに伴うアーティストの権利と音楽著作権の複雑なクリアランスを実現しました。」</p>
      <p>コービスはさらに、メロディーカードの広告キャンペーンについても協力しました。タレント、肖像、ビデオ映像、音楽に関する権利のクリアランスをおこない、印刷広告、ダイレクトメール、テレビコマーシャル、インターネット広告への使用を可能にしたのです。</p>
      <p>ホールマークのカードは、誕生日、心遣い、友情、愛情、記念日、励まし、支援、赤ちゃんの誕生、お祝い、重要な祝日など、カードを贈る様々な状況に合わせた品揃いです。カードに添えられたサウンドクリップは、様々な年齢層に訴えるもので、カードに内蔵されたスピーカーから流れる高音質のサウンドは、何度でも繰り返し演奏できるようになっています。カードの価格は、1枚4.99ドルです。</p>
      <p>
        <b>コービスについて</b><br/>コービスは、世界の広告、マーケティング、メディア業界の人々のためのクリエイティブ・リソースとして、最高水準の写真、映像、著作権関連サービスを提供しています。クリエイティブ、エンターテインメント、歴史などの各分野における1億点以上の写真コレクション、映像ライブラリー、著作権およびクリアランスの専門知識、一流アサインメント・フォトグラファー、受賞歴を誇るメディア管理ソリューションを扱っています。本社をシアトルに置き、世界50ヶ国以上でこれらのサービスを提供しています。詳しくは、(<a href="http://www.corbis.jp" target="_blank">www.corbis.jp</a>)をご覧ください。
      </p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>詳しくは下記にお問い合わせください：</b>
        <br/>(株）コービスジャパン
        <br/>福田順子
        <br/>03-3544-1282
        <br/><a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>
		
		<Events>
		<EventId>14</EventId>
		<EventDate>2007 年 2 月 21 日</EventDate>
		<EventDesc>コービス、Sygma コレクションの保管場所を決定</EventDesc>
		<EventText>
			<p>
				<i>フランス・パリ郊外に建設する世界レベルの新施設にアーカイブを移動し、
後世まで活用できるよう安全に保管</i>
			</p>
			<p>
				<b>シアトル／パリ（2007 年 2 月 21 日） - </b> コービス (<a href="http://www.corbis.com" target="_blank">www.corbis.com</a>) は本日、2008 年初めから Sygma コレクションをフランス・パリの近郊に建設予定の新施設で長期保管することを発表しました。この施設には、温度と湿度を調節できる最先端の保管設備が備えられる予定です。  今回発表された内容は、2004 年に開始されたコービスの「Sygma Preservation and Access Initiative」プロジェクトの一環であり、同コレクション内のスライド、ネガ、プリント、コンタクトシートを含む 5000 万個のオブジェクトを、温度と湿度が調節された安全な環境で大切に保管し、その一方で広く活用されるようにすることを目的としています。</p>
      <p>「Sygma アーカイブは、フォトジャーナリズムにおける世界最高のコレクションの一つであり、また過去半世紀に起こった数多くの重大事件の歴史的記録でもあります。コービスは、この極めて重要なアーカイブの保管に注力することをその使命と考えています。」とコービスの社長Gary Shenk は述べています。  「画像として非常にすばらしく、時代の象徴でもあるこのコレクションを安全に保管し、その実用性を広範に提供し、世界中の人々に公開するため、保管と活用のためのこの取り組みに携わることを誇りに思います。」 </p>
	<p>Locarchives は今後 Sygma コレクション専用のアーカイブ施設を設立する予定となっています。  この施設は、パリから約 45 分の郊外にある Garnay（ガルネ）に建設され、写真家、研究者、歴史学者、図像学者、その他の専門家などが施設を訪れて実際にアーカイブを参照するのに便利です。  800 平方メートルに及ぶ施設内には、温度と湿度が調節され、機密性の保たれた約 7,000 メートルもの保管庫が設立され、最先端の火災探知器とセキュリティシステムが備えられる予定です。  施設の開設後は、コービスが管理を行います。  </p>
      <p>2005 年以降、コービスの編集担当者と保管担当者からなる専任チームが「Sygma Preservation and
Access Initiative」の初期段階に携わり、コレクションの移動までの準備を行ってきました。  まず、チームが行ったことは、アーカイブの分類体系の変更です。以前はテーマ別に分けられていた画像がフォトグラファー別に分類され、ロイヤリティーの規則化、コレクションの普及、およびプリントのデジタル化によるアクセス性の向上が図られました。</p>
      <p>次に、Sygma コレクション内の画像の所有者である各フォトグラファーと連絡を取りました。コービスは
10,000 人以上の画像提供者にアーカイブ契約を申し入れ、作品のアーカイブ処理および商業展開に参加することについて同意を確認してきました。</p>
      <p>そして今、フォトグラファーとの緊密な協力体制の下で、コレクションに含まれる最も良質の画像を探し出して特定し、デジタル化して、コービスの Web サイトで公開することによって、コレクションを活用できるように取り組んでいます。  2002 年以降、コービスは 55,000 枚を超える画像をデジタル化し、現在オンラインで公開されている同コレクションの画像の数は合計 800,000 枚にも上ります。  </p>
      <p>Sygma アーカイブは、9 個の個別コレクションから成り立ち、各コレクションには 20 世紀後半の独自の画像が収蔵されています。  1950 年代および 1960 年代の画像には、Apis、Universal Photo、Interpress、
Spitzer、Reporter Associés などのエージェンシーのものが含まれています。  また、1970 年代以降の画像には、Sygma フォトエージェンシーによる一流のフォトジャーナリズム、ニュース、雑誌、著名人、ポートレートの画像に加え、Kipa によるテレビや映画の映像や Tempsport によるスポーツイベントの画像も含まれています。
</p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>コービスについて</b>
        <br/>コービスは、デジタルメディアにおいて世界をリードする企業です。 業界で最も広範なデジタル画像のライセンシング、ライツ・サービス、アーティスト・リプレゼンテーション、およびメディア・マネージメントを提供することにより、コービスは広告、企業マーケティング、およびエディトリアルでのクリエイティブ・イノベーションを実現します。  本社をシアトルに置き、北米、ヨーロッパ、アジア、オーストラリア各地に 24 のオフィスを擁しています。
      </p>
      <p>
        <b>Sygma コレクションの画像および詳細については、以下の連絡先までお問い合わせください。</b><br/>
        福田順子<br/>
        マーケティング<br/>
        コービスジャパン<br/>
        +81-3-3544-1282<br/>
        <a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
        <br/>
        <br/>
        Katell Gouëllo<br/>
        GolinHarris<br/>
        +33 (0)1 47 59 38 61<br/>
        <a href="mailto:kgouello@golinharris.com">kgouello@golinharris.com</a>
               <br/>
        <br/>
        Agnès Rousselle<br/>
        GolinHarris<br/>
        +33 (0)1 47 59 38 57<br/>
        <a href="mailto:arousselle@golinharris.com">arousselle@golinharris.com</a>

      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>
		
	
		<Events>
		<EventId>13</EventId>
		<EventDate>2007 年 2 月 15日</EventDate>
		<EventDesc>コービス、2006年度決算を発表 </EventDesc>
		<EventText>
			<p>
				<i>2006 年の売上高は過去最高の 2 億 5,100 万ドル
2007 年の戦略的投資計画はマイクロストックの提供開始など</i>
			</p>
			<p>
				<b>シアトル（2007 年 2 月 15日） - </b> コービス (<a href="http://www.corbis.com" target="_blank">www.corbis.com</a>) は本日、2006 年 12 月 31 日終了の事業年度の決算を発表しました。  2006 年通期の売上高は、2 億 5,100 万ドル超（前年度：2 億 2,800万ドル）と、通貨の影響を除いた場合通期ベースで前年比 11 ％となり、主な同業他社を上回る好決算でした。
      </p>
      <p>
「2006 年は、キャッシュフロー数値目標を上回り、また黒字転換達成計画も順調に進むなど、過去に行った戦略的投資の効果が現れ始めたことから、コービスにとって重要な年でした」と、コービスの CEO（最高経営責任者）、Steve Davisは述べています。  「当社が業界をリードし続けていることは、クリエイティブブランドとしてのコービスの認知度や、当社の市場ポジションへの反応、画像ライセンシングとクリエイティブサービスという革新的な組み合わせによるメリットに対して、顧客の理解がますます高まっていることを示しています」 </p>
      <p><b>2006 年のビジネスハイライト</b><br/>
2006 年、コービスはアジアを中心に営業地域の拡大を図り、北京に事務所を開設し、IndiaPicture.com と新たにパートナーシップを結ぶなど、世界で急成長する国々で有利な立場を築きました。  また、Australian Picture Library（APL）を買収し、オーストラリアにおける営業基盤も拡大しました。
      </p>
      <p>
この 1 年の間にGary Shenk が社長に就任し、顧客中心の業界セグメントに対応するために営業部隊の再編を行いました。  また、コービスは、事業コストの削減、効率性の推進、将来の成長に向けた規模の拡大、Web サイトのリニューアルと顧客サービスの拡充を目指し、事業部門の合理化と過去の買収に伴うシステム統合に継続的に取り組みました。 
      </p>
      <p>世界トップクラスのクリエイティブ画像および動画コレクションの顧客への提供に重点を置くとともに、新たに約 50 万枚の画像と数千時間の動画をコレクションに追加しました。 コービスは、従来のコンテンツのリプレゼンテーション・サービスにPlayboy、スミソニアン協会、 Hollywood Licensing、dick clark productions、および特定分野の主要パートナーなど、新たに有力コレクションを追加し、さらには、BeateWorks を買収して CorbisOutline のエンターテイメントコレクションを増強しました。  また、コービス保有のライツマネージド（RM）およびロイヤリティーフリー（RF）の画像と動画の制作に大型投資を行いました。
      </p>
      <p><b>2007 年の成長のプラットフォーム</b><br/>
2007 年、成長推進を目指した戦略的投資を行います。  まず、引き続き業界最高のコンテンツを提供することに専念します。  コービスのクリエイティブ・インテリジェンス部門は、世界中の有能なフォトグラファーやビデオプロデューサーで構成されたチームを主導し、顧客が求めている高品質の RF および RM コンテンツの制作を担っています。  コービスは、今後もコンテンツコレクションで新しいパートナーとパートナーシップを組むなど、世界トップレベルの写真コレクションと動画コレクションの強化に取り組んでいきます。  
      </p>
      <p>また、放送広告業界のニーズに対応したオーダーメイドソリューションの導入など、業界トップレベルのライツ・サービスの提供範囲および内容の拡充、営業地域の拡大に注力しています。ライツ＆ミュージック・クリアランス・チームの営業地域の拡大、企業顧客との密接な連携は、新商品開発のためのエンターテインメントコンテンツの活用に役立っています。  
      </p>
      <p>加えて、コービスは、新興成長分野であるマイクロストックへの新規参入を計画しており、詳細については 2007 年第 2 四半期に発表する予定です。</p>
      <p>「当社は、年間見通しを楽観的にみており、次の３つを成長要因として考えています：引き続き優れた画像の提供、業界トップレベルのライツ・サービスの強化、マイクロストックの提供開始」と、コービスの社長である Gary Shenk は説明しています。  「マイクロストック分野に参入できることは、会社にとって喜ばしいことだと考えています。コービスが保有するアセットとノウハウを基盤に、マイクロストックの提供は、当社にとって魅力的かつ補完的なビジネスになるとみており、マイクロストックビジネスを高収益高成長部門に確立するつもりです」</p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>コービスについて</b>
        <br/>コービスは、デジタルメディアにおいて世界をリードする企業です。 業界で最も広範なデジタル画像のライセンシング、ライツ・サービス、アーティスト・リプレゼンテーション、およびメディア・マネージメントを提供することにより、コービスは広告、企業マーケティング、およびエディトリアルでのクリエイティブ・イノベーションを実現します。  本社をシアトルに置き、北米、ヨーロッパ、アジア、オーストラリア各地に 23 のオフィスを擁しています。
      </p>
      <p>
        <b>詳細については、以下の連絡先までお問い合わせください。</b><br/>
        福田順子<br/>
        マーケティング<br/>
        コービスジャパン<br/>
        +81-3-3544-1282<br/>
        <a href="mailto:junko.fukuda@corbis.com">junko.fukuda@corbis.com</a>
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>
		
		<Events>
		<EventId>12</EventId>
		<EventDate>2007 年 1 月 24 日</EventDate>
		<EventDesc>Corbis とスミソニアンのパートナーシップアメリカ文化を象徴する画像コレクションを提供 
</EventDesc>
		<EventText>
			<p>
				<i>米国の伝統文化から現代文化までカバーする貴重な画像を、エディトリアルおよびコマーシャル用途で使用可能</i>
			</p>
			<p>
				<b>シアトル（2007 年 1 月 24 日) - </b> 世界で有数のデジタルメディアプロバイダーである Corbis (<a href="http://www.corbis.com" target="_blank">www.corbis.com</a>) は、本日、スミソニアン協会所蔵の著名な作品のデジタル画像のライセンシングを始めることを発表しました。クリエイターはこれから米国の歴史や現代文化を象徴する写真や画像を簡単に利用できるようになります。  
      </p>
      <p>
19 の美術館とギャラリーからなる、世界で最も傑出した文化的組織の一つであるスミソニアン協会が、ビジュアルコンテンツプロバイダーと協力し、その幅広く、奥深い画像コレクションをエディトリアルおよびコマーシャル用として世界中でライセンス供与するのはこれが初めてです。 その画像コレクションは幅広く、歴史的写真、文化的絵画、版画、彫刻、テキスタイル、科学機器、自然界の標本から航空機、宇宙船にまで及びます。  
      </p>
      <p>
Corbis の CEO、Steve Davis は、次のように述べています。「Corbis は、世界に認められたスミソニアン協会と協力し、スミソニアンに収められている文化財の見事なコレクションの画像の数々を世界に広めることができることを誇りに思います。アンディー・ウォーホル、ロンドン・ナショナル・ギャラリー、zefa、Bettmann など、Corbis がもっている著名なコレクションにスミソニアンの画像が加わり、広告、マーケティング、出版業界関係者は、仕事を成功させるために必要な最高の画像を確実に Corbisで見つけることができるようになりました。」
      </p>
      <p>
Corbis とスミソニアンのパートナーシップにより、多種多様な画像を、スミソニアン博物館（アメリカ歴史博物館、自然史博物館、スミソニアンアメリカ美術館、航空宇宙博物館、国立肖像美術館、国立アフリカ美術館、フリーア美術館、アーサー・M・サックラー・ギャラリー、国立アメリカ・インディアン博物館など）から提供する予定です。  
      </p>
      <p>
「画像ライセンシングのグローバルリーダー Corbis と協力して、スミソニアンの膨大な資源を多くの人が利用できるようになること、さらに、それらを今までにない高品質なデジタル画像で提供できることを、とても喜ばしく思います 」と Smithsonian Business Ventures の CEO、Gary Beer 氏は語ります。 「Corbis を選んだ理由は、エディトリアルおよびコマーシャル分野のクライアントとの関係が深いこと、そして高品質な画像に定評があるからです。  Corbis とのパートナーシップにより、世界中の人々がますます、スミソニアンとその文化的財産に注目し、私たちの教育的使命を支えるプログラムの財源を生み出すことが可能になるでしょう。」
      </p>
      <p>
Corbis.com には既にスミソニアンの画像コレクションが追加されています。2007 年末までには、さらに多くの画像をご覧いただける予定です。 ご利用できる画像には、Charles E. "Chuck" Yeager のベル X-1、Alexander Graham Bell の発明した電話機、45.52 カラットの ホープダイアモンドなどがあります。
      </p>
      <p>
        <i># # #</i>
        <br/>
        <br/>
        <b>Corbis について</b>
        <br/>Corbis は、デジタルメディアにおける世界有数の企業です。 業界で最も広範なデジタル画像のライセンシング、ライツ・サービス、アーティスト・リプレゼンテーション、およびメディア・マネージメントを提供することにより、Corbis は広告、企業マーケティング、およびエディトリアルでのクリエイティブ・イノベーションを実現します。  本社をシアトルに置き、北米、ヨーロッパ、アジア各地に 23 のオフィスを擁しています。
      </p>
      <p>
        <b>スミソニアン協会について</b>
        <br/>スミソニアン協会は、世界最大の博物館と研究所の複合組織で、ワシントンＤＣに17 の美術館/博物館、国立動物園、ニューヨーク市に2 つの博物館を置き、世界中の 145 の博物館や美術館、9 つの研究所と提携しています。 
      </p>
      <p>
        <b>スミソニアン・コレクションの画像および詳細については、以下の連絡先までお問い合わせください。</b><br/>
        Dan Perlet<br/>
        シニア・マネージャー、メディア＆アナリスト・リレーション<br/>
        Corbis<br/>
        +1.212.375.7355<br/>
        <a href="mailto:dan.perlet@corbis.com">dan.perlet@corbis.com</a>
        <br/>
        <br/>
        Jay Kolbe<br/>
        バイス・プレジデント<br/>
        Weber-Shandwick<br/>
        +1-212-445-8215<br/>
        <a href="mailto:jkolbe@webershandwick.com">jkolbe@webershandwick.com</a><br/>
      </p>
      <Paragraph/>
    </EventText>
  </Events>

<Events>
		<EventId>11</EventId>
		<EventDate>2006 年 12 月 18 日</EventDate>
		<EventDesc>Corbis と Thunderdog Studios が新たにパートナーシップを締結</EventDesc>
		<EventText>
			<p>
				<i>Corbis だけが提供するストリートアート、グラフィックデザイン、イラストなどのアーティスト作品のコレクション、“Thunderdog Collective ”</i>
			</p>
			<p>
				<b>ニューヨーク市 (2006 年 12 月 18 日)-- </b> Corbis (<a href="http://www.corbis.com" target="_blank">www.corbis.com</a>) は本日、Thunderdog Studios社 、およびニューヨークを中心に活躍するアーティストである同社社長兼クリエイティブ・ディレクターのトリスタン・イートン氏と新たなパートナーシップを締結したことを発表しました。  イートン氏は今後、新しいコレクション、Thunderdog Collective のキュレーターとして、ストリートアート、グラフィックデザイン、イラストレーション、アートトイ、デザイナートイなどのさまざまな分野のアーティストと協力し、Corbis でのみ購入できる新しい作品の制作にとりかかります。
			</p>
			<p>今回のパートナーシップの締結は、12 月 15 日（金）にニューヨーク市、イーストビレッジの The Showroom NYC でＶＩＰを招いて開催されたチャリティーイベントで発表されました。   このイベントでは、2006 年 6 月の Cannes Lions Advertising Festival のためにイートン氏によって制作された壁画とともに、多くのデザイナートイがオークションに出品され、その収益は米国の芸術振興を推進する非営利団体、Americans for the Arts に寄付されました。 
			</p>
			<p>トリスタン・イートン氏は次のように述べています。「Corbis と協力して斬新なアート作品を創作し続けていくのはとても刺激的です。 Thunderdog Collective のアーティストにとっては、Corbis が創作の自由だけなく、より多くのオーディエンスに作品を披露する機会を与えてくれるということがとても重要なのです」 
         </p>
		<p>Thunderdog Collective は、次第に認知度が高まってきた新しいジャンルのアートに携わる、世界中の有望なアーティストたちを育てる格好の場となっています。 今回のパートナーシップ締結により、Corbis は Thunderdog Collective にかかわるアーティストがインターネットやモバイルなどの新しいプラットフォームに作品をアクセスできるようにすることで革新性と流通性を高め、急速に変化を遂げる広告およびメディアのライセンシング環境に対応します。
         </p>
		<p>Thunderdog Collective に最初に参加する 10 名の中には、ニューヨーク、パリ、さらには日本のアーティストも含まれます。  トリスタン氏に加え、Filth、、Superdeux、Persue、123 Klan、Demo、Dr. Revolt、Mysterious Al、Tes One、また日本からDEVILROBOTSといったアーティストがこのコレクションに協力しています。 日本を含め、世界各国のアーティストの参加は、これからも増える予定です。
	    </p>		
		<p>Corbis のチーフ・クリエイティブ・オフィサー、Ross Sutherland は、次のように述べています。「Thunderdog Collective に参加するアーティストたちは、メインストリームとは一線を画す独自の視点を持ち合わせており、絵画やデザイナートイの分野でコラボレーション作品を発表することにより、表現手段の枠を超え、今日のアートの世界を見直そうとしています。 今回のパートナーシップ締結により、アーティストには革新的な作品を創造するための場所と、より多くのクリエイターやオーディエンスに作品を披露する機会がもたらされます。また、著作権の保護という面での安心も得られます」
		</p>
        <p>2007 年 1 月より、Corbis を通して 300 点以上の新しいオリジナル画像が、広告、エディトリアル、および製品のライセンシング向けに利用できるようになります。  その後も、アートコミュニティで有名なアーティストや新進気鋭のアーティストによって、数ヶ月ごとにさらに数百点ずつの作品が制作され、コレクションに追加されていきます。  このコレクションでは、ストリートアート、トイデザイン、および新しいアートの分野で活躍する、現代を代表するアーティストが、多様なスタイルで個々の創造性を思いのままに発揮します。  コレクションに参加するアーティストたちは、新しい表現の形式、技術、およびテーマを追求するため、常に独自のスタイルを生み出していくことができるのです。 
         </p>
         <p>Thunderdog Collective の作品は、12 月 15 日から 1 月 15 日まで、The Showroom NYC (<a href="http://www.theshowroomnyc.com" target="_blank">www.theshowroomnyc.com</a>) に展示される予定です。ここには、Americans for the Arts を支援するためにオープニングイベントでオークションに出品された壁画も展示されます。
         </p>
         <p>Americans for the Arts 社長兼 CEO である Robert L. Lynch 氏は次のように述べています。「Americans for the Arts にオークションの収益を寄付することにより、芸術の振興に貢献してくださったトリスタン氏と Corbis 社に謝意を表したいと思います。 この資金は、人類全体に恩恵をもたらす芸術の認識と理解を深めるプログラムに活用させていただく予定です」        
         </p>
         <p>
				<b>Corbis について</b>
				<br/>Corbis は、デジタルメディアにおける世界有数の企業です。 業界で最も広範なデジタル画像のライセンシング、ライツ・サービス、アーティスト・リプレゼンテーション、およびメディア・マネージメントを提供することにより、Corbis は広告、企業マーケティング、およびエディトリアルでのクリエイティブ・イノベーションを実現します。  本社をシアトルに置き、北米、ヨーロッパ、アジア各地に 23のオフィスを擁しています。
  		</p>
	         <p>
				<b>Thunderdog Studios について</b>
				<br/>Thunderdog Studios は、斬新なデザイン、独創的なアート展示、およびファインアート製品で世界的に有名なクリエイティブエージェンシーです。また、玩具メーカーとしても知られています。  トリスタン・イートン氏が 2003 年に創設した THUNDERDOG は現在、ニューヨークのロングアイランド市にオフィスを構え、The Showroom NYC の創作指導、キュレーター管理、および運営も行っています。
  		</p>
         <p>
				<b>Americans for The Arts について</b>
				<br/>Americans for the Arts は、米国の芸術振興を推進する非営利団体です。 ワシントン DC およびニューヨーク市にオフィスを構え、45 年以上にわたって活動を続けています。 Americans for the Arts は、地域社会の活性化に積極的に取り組み、表現形式を問わず芸術に携わるすべての人々に機会を与えています。 詳細については、 <a href="http://www.AmericansForTheArts.org">www.AmericansForTheArts.org</a>をご覧ください。
  		</p>
					
		<p>
				<i># # #</i>
				<br/>
				<br/>
<b>Thunderdog Collective の画像および詳細については、以下の連絡先までお問い合わせください。</b><br/>
Dan Perlet<br/>
シニア・マネージャー、メディア＆アナリスト・リレーション<br/>
+1.212.375.7355<br/>
<a href="mailto:dan.perlet@corbis.com">dan.perlet@corbis.com</a><br/>
<br/>
Jay Kolbe<br/>
バイス・プレジデント<br/>
Weber-Shandwick<br/>
+1.212.445.8215<br/>
<a href="mailto:jkolbe@webershandwick.com">jkolbe@webershandwick.com</a><br/>
		</p>
		<Paragraph/>
		</EventText>
	</Events>

  
  <Events>
		<EventId>10</EventId>
		<EventDate>2006 年 10 月 27 日</EventDate>
		<EventDesc>コービスが無償で制作された作品を対象に賞 </EventDesc>
		<EventText>
			<p>
				<i>第 86 回 ADC 賞において、無償で作品を制作したプロと学生に Corbis Creativity for Social Justice 賞 を授与</i>
			</p>
			<p>
				<b>シアトル -(2006 年 10 月 27 日)-- </b> コービスは 27 日、グローバルなコミュニティ活動として、非営利団体のために無償で制作されたイノベーティブなデジタル メディア作品を表彰する <i>Corbis Creativity for Social Justice</i> 賞 をスポンサーする旨、発表しました。  同賞は、ADC（アートディレクターズクラブ）との提携の一環で、2007 年 5 月 31 日に行われる第 86 回 ADC 賞授賞式で授与されます。</p>
      <p>
      プロ部門では、賞金 2 万ドルが受賞作のクライアントである非営利団体に贈られます。  さらに、学生を対象に、非営利団体のために最も優れた作品を制作した学生に 5 千ドルの奨学金が授与されます。
</p>
			<p>
コービスの CEO、Steve Davis は「社会的公正への取り組みはコービス設立当初からの理念の根幹を成すものです。  ADC とコービスはどちらも、創作の原動力となる情熱や、パワフルな表現で重要な社会問題を伝えることの効果に関心をもっており、ADC と協力できるのはとても光栄なことです」と述べています。
</p>
			<p>
また、ADC 事務局長の Myrna Davis 氏は「私が知る限り、ADC 賞で賞金が授与されるのはこれが初めてです。 コービスから贈られる賞は、私たちの活動のなかで、非営利目的の活動や教育を支援することになるのですから、このイニシアチブに参加できるのは素晴らしいことです」と述べています。
</p>
			<p>
Bettmann Archives は、肖像写真から日常生活の描写まで、約 1100 万もの画像を収蔵している世界で最も歴史のある最大の写真画像コレクションのひとつですが、2004 年からコービスは、非営利団体のためのその使用に関しては、使用料を免除することで、非営利団体のための創作活動を支援してきました。  コービスはまた、世界中の事務所を通して慈善事業プログラムを支援しています。
</p>
			<p>
Corbis Creativity for Social Justice 賞 は、無償で制作された、ADC 賞の非営利カテゴリーで最も優れた作品に授与されます。  これには、広告、デザイン、インタラクティブメディア、ハイブリッドが含まれ、印刷物から、屋外広告、総合キャンペーン、テレビ、ゲリラマーケティング、インタラクティブメディア、年次報告書、パンフレット、出版物のデザイン、パッケージ、写真、イラストなどすべてが対象となります。  受賞者は、ADC の広告、デザイン、およびインタラクティブメディアの各審査員長と選ばれたメンバーで構成されるハイブリッド審査員によって選出されます。
</p>
			<p>
プロ部門は、2006 年 1 月 1 日から 12 月 31 日までの期間に初めて出版、公開、放映、またはオンライン公開された作品のみが対象となります。  作品の制作に関わった企業または個人が応募できます。  学生部門は実在の非営利団体を想定して制作された作品が対象となりますが、一般公開しているかどうかは問われません。
</p>
			<p>
ADC とコービスは、2007 年秋にセミナーを計画しており、本賞受賞作の展示と非営利作品の制作に興味のあるクリエイター向けにコンテンツが公開される予定です。  さらに、北米、ヨーロッパ、およびアジアの各地で ADC 受賞作の展覧会の開催が予定されています。
</p>

      <p>
				<b>コービスについて</b>
				<br/>コービスは、デジタルメディアにおいて世界をリードする企業です。  業界で最も広範なデジタル画像のライセンシング、ライツ・サービス、アーティスト・リプレゼンテーション、およびメディア・マネージメントを提供することにより、広告、企業マーケティング、およびエディトリアルでのクリエイティブ・イノベーションを実現します。 コービスは、1989 年、世界中の素晴らしい画像にオンラインでアクセスできるようにするという構想のもと、ビル・ゲイツによって設立されました。  現在、コービスコレクションには 8000万枚の画像が収蔵されており、毎日何千枚もの画像について使用を許諾しています。
  		</p>
	         <p>
				<b>ADC について</b>
				<br/>ADC（アートディレクターズクラブ）(<a href="http://www.adcglobal.org" target="_blank">www.adcglobal.org</a>)は、1920 年ニューヨークで設立された最初のクリエイター団体であり、視覚コミュニケーションを専門とする国際会員で構成される、米国内国歳入法 501 条（c）3 に該当する非営利組織です。 ADC は、優れた広告およびデザインを表彰し奨励すること、分野を問わずクリエイティブなリーダーが結集すること、次世代のイノベーターの成長を支援することを使命としています。 ADC 賞と Art Directors Annuals は第 86 回を迎え、業界史上、その権威に並ぶものはありません。 ADC の活動には、ADC Young Guns、ADC Hall of Fame、奨学金、ワークショップ、展覧会、シンポジウム等も含まれます。</p>
 
      <p>
				<i># # #</i>
				<br/>
				<br/>
<b>メディア問い合わせ先：</b><br/>
Dan Perlet<br />
シニア・マネージャー、メディア＆アナリスト・リレーション<br />
+1.212.375.7355<br/>
<a href="mailto:dan.perlet@corbis.com">dan.perlet@corbis.com</a><br/>
<br/>
		</p>
		<Paragraph/>
		</EventText>
	</Events>

  
     <Events>
   <EventId>9</EventId>
      <EventDate>2005 年 5 月 10 日</EventDate>
      <EventDesc>Corbis Opens in China and Singapore</EventDesc>
      <EventText>
         <p>
            <i>First global company in industry to open direct operations in China</i>
         </p>
         <p>
        <b>SEATTLE, SHANGHAI &amp; SINGAPORE (May 10, 2005)</b>--Corbis, a leading provider of image licensing, assignment, and rights services, today announced the launch of business operations in China and Singapore.  Corbis is the first global company in the industry to open direct operations in China, and this announcement advances its strategy of reaching out directly to creative professionals in the world’s top image-buying markets, offering imagery tailored to local demand and the services necessary to use them in innovative ways.
         </p>
         <p>
“With $18.9 billion dollars in ad spending last year, China is a rapidly growing market for Corbis. It was a natural decision to invest in a direct office and make a long-term commitment to the market,” said Steve Davis, President &amp; CEO, Corbis.  “Over the past year, we have already experienced more than 50% revenue growth in Asia.  Now, as our operations expand, we look forward to continuing these strong figures.”
         </p>
         <p>
With specialized expertise in the region, Davis is uniquely suited to open the industry’s first operations in China.  He brings a deep understanding of the region’s cultural context, resulting from his graduate studies at the University of Washington and Beijing University, and is an expert on intellectual property in the market.
         </p>
         <p>
“The creative market in China is one of the most diverse and dynamic in the world with more than 80,000 advertising agencies. Many of these are small-scale operations that will welcome access to a resourceful global media services company such as Corbis,” continued Davis.
         </p>
         <p>
Corbis has undertaken extensive global expansion in 2005, developing its business in new markets across Europe, North America, and Asia.  The opening of its first Canadian office was announced in January 2005.  Corbis has existing Asian offices in Tokyo, Hong Kong, and Kuala Lumpur, Malaysia.
         </p>
         <p>
Beginning this month, Chinese and Singapore customers can now contact account services representatives 24 hours-a-day at +86 (0)21 5407 5711 (Shanghai) or 800 186 0032 (Singapore).
         </p>
         <p>
         <b>ABOUT CORBIS</b>
         <br/>
Corbis (<a href="http://www.corbis.com" target="_blank">www.corbis.com</a>) provides complete visual solutions used every day by publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals to tell their stories with impact that goes beyond words. Our image licensing, assignment &amp; representation, and rights services enable clients around the world to differentiate brands, sell products and services, support news stories, and entertain audiences. Corbis is headquartered in Seattle, with 19 offices throughout North America, Europe, and Asia.
  		</p>
		<p>
                  <i># # #</i>
                  <br/><br/>
                  <b>Media Contacts:</b>
            <br/>
            <br/>
         Dov Schiff<br/>Corbis<br/>
         +1 (206) 373-6298<br/>
         <a href="mailto:dov.schiff@corbis.com">dov.schiff@corbis.com</a>
            <br/>
            <br/>
			</p>
      </EventText>
   </Events>   

     <Events>
   <EventId>8</EventId>
      <EventDate>2005 年 4 月 6 日</EventDate>
      <EventDesc>Corbis Acquires Roger Richman Agency</EventDesc>
      <EventText>
         <p>
            <i>Acquisition adds representation of iconic personalities from Albert Einstein to Steve McQueen to Corbis’ visual solution</i>
         </p>
         <p>
        <b>SEATTLE (April 6, 2005)</b>--Corbis (<a href="http://www.corbis.com" target="_blank">www.corbis.com</a>), a leading provider of complete visual solutions, today announced the acquisition of The Roger Richman Agency, one of the world’s best-known celebrity representation agencies, making iconic personalities available for use through Corbis.  The addition of The Roger Richman Agency advances Corbis’ strategy of offering complete visual solutions of existing imagery, rights services, and assignment and representation.
         </p>
         <p>
“The broad appeal of legendary personalities such as Albert Einstein, Sigmund Freud, and Steve McQueen offers an inspiring way for creatives around the world to tell their stories,” said Steve Davis, president &amp; CEO, Corbis.  “The addition of The Roger Richman Agency furthers our ability to provide our clients with not only images of these legends, but seamless services to clear the rights quickly and easily.”
         </p>
         <p>
Headquartered in Beverly Hills, California, The Roger Richman Agency represents more than 50 of the world’s most-recognized personalities, licensed daily to corporations, advertising agencies, and other companies for merchandising and licensing projects.  Personalities range from Hollywood legends such as Mae West and The Marx Brothers to well-known innovators including the Wright Brothers and Isaac Asimov.
         </p>
         <p>
“Together, Corbis and The Roger Richman Agency can provide all of the tools that our clients need to fulfill their creative vision,” said Roger Richman, president, The Roger Richman Agency.  “Adding our legendary personalities to Corbis’ existing services offers greater opportunity for companies around the world to use the power of classic personalities to impart their message to a variety of sectors.”
         </p>
         <p>
Corbis launched its rights representation service with the earlier announcement of partnerships with the Andy Warhol Foundation for the Visual Arts and Marvel Enterprises, Inc.  In 2005, Corbis will integrate The Roger Richman Agency into its website, global sales organization, and marketing programs, offering comprehensive access to the full range of Corbis and Richman Agency imagery and services.  Roger Richman, President, will remain a consultant to assist Corbis in the integration of operations and further development of its rights representation services.
         </p>
         <p>
         <b>ABOUT CORBIS</b>
         <br/>
Corbis provides complete visual solutions used every day by publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals to tell their stories with impact that goes beyond words. Our image licensing, assignment &amp; representation, and rights services enable clients around the world to differentiate brands, sell products and services, support news stories, and entertain audiences. 
         </p>
         <p>
Corbis is headquartered in Seattle, with offices in New York, Los Angeles, Chicago, Montreal, London, Paris, Düsseldorf, Hamburg, Milan, Amsterdam, Brussels, Warsaw, Hong Kong, Kuala Lumpur, and Tokyo. 
  		</p>
		<p>
<b>ABOUT THE ROGER RICHMAN AGENCY</b>
         <br/>
The Roger Richman Agency, Inc. is the preeminent celebrity licensing and marketing agency, protecting and promoting world-renowned entertainment and historical personalities. Located in Beverly Hills, California, the agency has operated for 27 years and is headed by Roger Richman who pioneered celebrity rights legislation.
  		</p>
		<p>
                  <i># # #</i>
                  <br/><br/>
                  <b>Media Contacts:</b>
            <br/>
            <br/>
         Dov Schiff<br/>Corbis<br/>
         +1 (206) 373-6298<br/>
         <a href="mailto:dov.schiff@corbis.com">dov.schiff@corbis.com</a>
            <br/>
            <br/>
         Harrison Wise<br/>Trylon Communications<br/>
         +1 (212) 725-2295<br/>
         <a href="mailto:harrisonw@tryloncommunications.com">harrisonw@tryloncommunications.com</a>
			<br/>
            <br/>
			</p>
      </EventText>
   </Events>

     <Events>
   <EventId>7</EventId>
      <EventDate>2005 年 4 月 5 日</EventDate>
      <EventDesc>Anna Hustler Joins Corbis Portraiture Team</EventDesc>
      <EventText>
         <Paragraph/>
         <p>
            <i>Former Member of Wallpaper Photography Editorial Team Assumes Managing Editor Role at Corbis</i>
         </p>
         <Paragraph/>
         <p>
        <b>NEW YORK &amp; LONDON (April 5, 2005)</b>--Corbis today announced the hiring of Anna Hustler as the European managing editor for the Corbis Outline portraiture collection. In this role, Hustler is responsible for broadening Corbis’ portfolio of UK portraiture photographers and expanding Corbis Outline’s reach to editorial and commercial clients throughout Europe.
         </p>
         <p>
Prior to joining Corbis, Hustler worked for the international style magazine <i>Wallpaper</i> as a member of the photography editorial team.  There, she built a reputation for creatively sourcing some of the best photographers in the world to shoot portraiture, fashion, and interiors. Hustler also worked at <i>BBC</i>, <i>The Times</i> newspaper, and the infamous <i>Face Magazine</i>.
         </p>
         <p>
“Anna has a keen sense of style and an eye for the latest photographic trends,” said Bill Hannigan, Corbis vice-president, portraiture. “Her skills are key to building a team of photographers that provide the high-caliber portraiture that our clients have come to expect.” 
         </p>
         <p>
“Editorial and commercial clients around the world know the Corbis Outline collection for the quality and depth of its portraits -- from celebrities to sports figures and politicians,” said Hustler. “Being able to work with Corbis to recruit, develop, and represent photographers of this caliber is the opportunity of a lifetime.”
         </p>
         <p>
Herself a keen photographer, Anna holds a BA from Leeds University, UK in Graphics and Photography and has a Diploma in Portraiture from the London School of Printing.
         </p>
         <p>
         <b>ABOUT CORBIS</b>
         <br/>
Corbis provides complete visual solutions used every day by publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals to tell their stories with impact that goes beyond words. Our image licensing, assignment &amp; representation, and rights services enable clients around the world to differentiate brands, sell products and services, support news stories, and entertain audiences. 
         </p>
         <p>
Corbis is headquartered in Seattle, with offices in New York, Los Angeles, Chicago, Montreal, London, Paris, Düsseldorf, Hamburg, Milan, Amsterdam, Brussels, Warsaw, Hong Kong, Kuala Lumpur, and Tokyo. 
  		</p>
		<p>
                  <i># # #</i>
                  <br/><br/>
                  <b>Media Contacts:</b>
            <br/>
            <br/>
         <b>Corbis</b><br/>
         Dov Schiff<br/>
         +1 (206) 373-6298<br/>
         <a href="mailto:dov.schiff@corbis.com">dov.schiff@corbis.com</a>
            <br/>
            <br/>
            <b>Harvard PR</b><br/>
         Steven Robinson <br/>
         +44 (20) 8 564 6364<br/>
         <a href="mailto:steven.robinson@harvard.co.uk">steven.robinson@harvard.co.uk</a>
			<br/>
            <br/>
			</p>       
      </EventText>
   </Events>   

     <Events>
   <EventId>6</EventId>
      <EventDate>2005 年 3 月 15 日</EventDate>
      <EventDesc>Industry Veteran John Davidson Joins Corbis as Director of Photography of Current Events for the Americas</EventDesc>
      <EventText>
         <Paragraph/>
         <p>
        <b>SEATTLE, WA (March 15, 2005)</b>--Corbis announced today the hiring of John Davidson, former assistant managing editor/visuals of <i>The Dallas Morning News</i>, as the company’s director of photography of current events for the Americas. Davidson is an industry veteran with more than 30 years of experience, most notably including his 18 years with <i>The Dallas Morning News</i>. 
         </p>
         <p>
Based in New York, Davidson will collaborate with leading photographers and partners to produce and package current events photography for clients in North and South America. Corbis’ in-depth photographic packages, offering current and historical coverage of present-day events, are licensed daily to magazines, newspapers, and book publishers around the world. 
         </p>
         <p>
“John is an icon in the industry, known for his leadership and foresight,” said Maria Mann, director, global current events, Corbis. “He brings to Corbis extensive experience in developing talent and producing excellent photography. John’s presence will help bring our client offering to new levels of excellence for our news and publishing clients around the world.” 
         </p>
         <p>
Davidson joined Corbis from his role as founding member of the Creative Eye newspaper consulting firm. Prior to that, he spent more than 18 years as Assistant Managing Editor/Visuals for <i>The Dallas Morning News</i>. During his tenure, his team won four Pulitzer Prizes, made significant contributions to two others, and won four Robert F. Kennedy Photojournalism Awards. Thirteen photographers represented by Davidson have won the National Press Photographers Association’s Regional Photographer of the Year award. Davidson’s additional honors include Gold, and Silver awards from the Society for News Design for photo editing and design.
         </p>
         <p>
“Having been witness to Corbis’ inception and growth over the last 12 years, I am very excited to have the opportunity to help shape its future,” said Davidson. “Their photographers have been producing some amazing imagery for the editorial market. I look forward to helping them further develop the breadth and depth of their editorial coverage and presenting their work more aggressively to clients.”         
         </p>
         <p>
Beginning March 7, Davidson will be based in Corbis’ New York office. 
         </p>
         <p>         
         <b>ABOUT CORBIS</b>
         <br/>
Corbis provides complete visual solutions used every day by publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals to tell their stories with impact that goes beyond words. Our image licensing, assignment &amp; representation, and rights services enable clients around the world to differentiate brands, sell products and services, support news stories, and entertain audiences.
         </p>
         <p>
Corbis is headquartered in Seattle, with offices in New York, Los Angeles, Chicago, Montreal, London, Paris, Düsseldorf, Hamburg, Milan, Amsterdam, Brussels, Warsaw, Hong Kong, Kuala Lumpur, and Tokyo.
  		</p>
      </EventText>
   </Events>
   
      <Events>
   <EventId>5</EventId>
      <EventDate>2005 年 2 月 1 日</EventDate>
      <EventDesc>Corbis’ Apple-A-Day Giveaway Contest Wins the 2005 AME Gold Medallion Award</EventDesc>
      <EventText>
         <Paragraph/>
         <p>
        <b>SEATTLE (February 1, 2005)</b>--The Apple®-A-Day Giveaway Contest from Corbis, a leading provider of complete visual solutions, was recognized today as the Gold Medallion winner in the Integrated Marketing category at the 2005 AME Awards for Advertising and Marketing Effectiveness.
         </p>
         <p>
Corbis’ Apple®-A-Day Giveaway Contest was a promotion that offered creative professionals an opportunity to be entered to win an Apple® G5 tower and 23” monitor simply by logging onto the Corbis website each day in April 2004 by noon.  Apple®-A-Day included a unique mix of print, online, and guerilla marketing tactics, including double page spreads in 30 global trade and fashion publications, sidewalk art, posters, boxes with Corbis branded apples, heat-activated coffee mugs, tee shirts, and daily teaser emails. These tactics were executed in United States, United Kingdom, France, Germany, Japan and Hong Kong.
         </p>
         <p>
Created by Corbis’ agency-of-record, Bondo &amp; Remer (Seattle), Apple-A-Day was successful on multiple fronts.  During the two-month campaign, Corbis added more than 40,000 new accounts, average daily log-in traffic increased by 300%, and research requests increased by 30%.  From this rise in customer activity, Apple®-A-Day generated incremental 2004 revenue from new customers exceeding $6MM. 
         </p>
         <p>
“The Apple®-A-Day Giveaway Contest campaign was designed with a single objective, to interrupt the patterns and habits of creative professionals and encourage them to form a new habit -- starting their day with Corbis,'' said Joe Barrett, Corbis vice president of marketing. “I always ask ‘So what?’ when designing marketing activities, and creatives told us by their change in behavior and spending that Apple®-A-Day was a resounding success.”
         </p>
         <p>
"Our goal for Apple-A-Day was simple -- to get customers to logon to the Corbis website first thing each morning.  By creating that habit, we felt we could increase top-of-mind awareness of Corbis when those customers were actually looking for images,'' said Dave Remer, CEO and creative director, Bondo &amp; Remer.  "The strategy worked, and at the same time, it reinforced the Start Here tagline while maintaining the playful voice of the brand."
         </p>
         <p>
The team credited for the campaign included: Joe Barrett, Corbis vice president of marketing; Robson Grieve, Corbis director of marketing; Dave Remer, CEO &amp; creative director, Bondo &amp; Remer; Chris Harwood, creative director/copywriter, Bondo &amp; Remer; and Andrea Jones, vice president of strategy &amp; client services, Bondo &amp; Remer.
         </p>
         <p>
         <b>ABOUT CORBIS</b>
         <br/>
Corbis provides complete visual solutions used every day by publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals to tell their stories with impact that goes beyond words. Our image licensing, assignment &amp; representation, and rights services enable clients around the world to differentiate brands, sell products and services, support news stories, and entertain audiences.
         </p>
         <p>
Corbis is headquartered in Seattle, with offices in New York, Los Angeles, Chicago, Montreal, London, Paris, Düsseldorf, Hamburg, Milan, Amsterdam, Brussels, Warsaw, Hong Kong, Kuala Lumpur, and Tokyo. 
  		</p>
		<p>
<b>ABOUT THE AME AWARDS</b>
         <br/>
The AME Awards for Advertising &amp; Marketing Effectiveness are the only awards recognizing the effectiveness as well as the creativity of advertising and marketing on a global scale. Gold, Silver and Bronze Medallions for the highest scoring entries in each category were awarded at the awards ceremony, produced by New York Festivals, on January 19, 2005. For further information go to <a href="http://www.AmeAwards.com" target="_blank">www.AmeAwards.com</a> or email: <a href="mailto:info@ameawards.com">info@ameawards.com</a>.
  		</p>
		<p>
                  <i># # #</i>
                  <br/><br/>
                  <b>Media Contacts:</b>
            <br/>
            <br/>
         Dov Schiff, Corbis<br/>
         +1 (206) 373-6298<br/>
         <a href="mailto:dov.schiff@corbis.com">dov.schiff@corbis.com</a>
            <br/>
            <br/>
         Harrison Wise, Trylon Communications<br/>
         +1 (212) 725-2295<br/>
         <a href="mailto:harrisonw@tryloncommunications.com">harrisonw@tryloncommunications.com</a>
			<br/>
            <br/>
			</p>       
      </EventText>
   </Events>
   
   <Events>
   <EventId>4</EventId>
      <EventDate>2005 年 1 月 19 日</EventDate>
      <EventDesc>Corbis 2004 Revenue Exceeds $170 Million</EventDesc>
      <EventText>
         <Paragraph/>
         <p>
            <i>Corbis CEO Steve Davis Announces Global Expansion into Six New Markets and Launches Rights Representation Service</i>
         </p>
         <p>
        <b>NEW YORK (January 19, 2005)</b>--Corbis, a leading provider of complete visual solutions, announced today that its 2004 revenues surpassed $170 million. The announcement was made at the company’s annual meeting, at which Corbis CEO Steve Davis and founder Bill Gates addressed an audience of more than 350 media and publishing executives, journalists and industry analysts. 
         </p>
         <p>
Corbis reported $170.4 million in revenue, representing growth of approximately 22% over 2003 revenues of approximately $140 million. Recently-acquired zefa visual media group reported approximately $41 million (33 million Euro) in revenue. Davis estimated the two companies’ combined 2004 revenues at approximately $211 million.
         </p>
         <p>
“We have experienced strong growth across all our lines of business. Our strategy of offering complete visual solutions, encompassing existing imagery, rights services and assignment and representation, has gained tremendous traction with the market.  2004 revenues are the highest in Corbis history,” said Davis. “Today’s creative professionals want exceptional imagery combined with the services necessary to use them in innovative ways--which is why more advertising and publishing clients start with Corbis for their visual projects then ever before.” 
         </p>
         <p>
Corbis’ revenue in the Americas grew at a rate of 18%, and international revenue grew at almost twice that rate, with European revenue growing 31%, Asian 51%, and Japanese 57%. Non-US sales accounted for approximately 42% of Corbis’ revenues. With the zefa acquisition, Davis predicted continued growth in excess of 40% for 2005. Corbis also expects positive cash flow from operations in 2005.  
         </p>
         <p>
         ________________________________________________<br/><br/>
          <b>Corbis 2004 Growth and Revenue Statistics</b><br/><br/>
         
         <b>Corbis Revenue</b>..............................................$170.4 Million<br/>
<b>zefa Revenue</b>......................................................$41 Million<br/>
<br/>
<b>Total Worldwide Growth</b>..............................................22%<br/><br/>

<b>Growth by Region over 2004 - Licensing Only</b><br/>
Americas.......................................................................18%<br/>
Europe...........................................................................31%<br/>
Asia (excluding Japan).................................................51%<br/>
Japan.............................................................................57%<br/><br/>

<b>Revenue Breakdown by Region (approximate)</b><br/>
US..................................................................................58%<br/>
Non-US..........................................................................42%<br/><br/>
         ________________________________________________<br/><br/><br/>
         </p>
         <p>
In addition to presenting 2004 results, Corbis described its global expansion plans.  Davis announced the January opening of Corbis’ first office in Canada.  This new office, combined with the acquisition of zefa, has extended Corbis’ direct operations into five new markets -- Canada, Italy, Holland, Belgium and Poland -- strengthening its global reach.  Davis also announced Corbis’ intention to open its first office in China in 2005. 
         </p>
         <p>
“We have experienced significant expansion in Asia and Europe, as well as strong growth in revenues from new products and new distribution channels,” said Davis. “To better service our advertising agencies, publishers and editorial clients, we are expanding our global presence, providing creative professionals around the world with access to image and motion licensing, research, and rights services 24/7. This is just one more way that we are fulfilling our commitment to meet our clients’ visual needs.”
         </p>
         <p>
Davis also took the opportunity to announce the launch of Corbis’ newest service, Rights Representation. Building upon Corbis’ rights expertise, Rights Representation allows Corbis to better serve both creatives and rights holders by administering all aspects of the rights management and clearance process. The company launched this service with the announcement of rights representation partnerships with the Andy Warhol Foundation for the Arts and Marvel Enterprises, Inc., (NYSE: MVL).
         </p>
         <p>
For Pictures of Bill Gates and Steve Davis at Corbis’ Annual Meeting please visit <a href="http://www.corbis.com/annualmeetingpics" target="_blank">www.corbis.com/annualmeetingpics</a>. 
         </p>
         <p>
         <b>ABOUT CORBIS</b>
         <br/>
Corbis provides complete visual solutions used every day by publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals to tell their stories with impact that goes beyond words. Our image licensing, rights services and assignment photography services enable clients around the world to differentiate brands, sell products and services, support news stories and entertain audiences.
  		</p>
  		<p>
Corbis is headquartered in Seattle, with offices in New York, Los Angeles, Chicago, Montreal, London, Paris, Düsseldorf, Hamburg, Milan, Amsterdam, Brussels, Warsaw, Hong Kong, Kuala Lumpur, and Tokyo.
  		</p>
		<p>
                  <i># # #</i>
                  <br/><br/>
                  <b>Media Contacts:</b>
            <br/>
            <br/>
         Dov Schiff<br/>
         Corbis<br/>
         +1 (206) 373-6298<br/>
         <a href="mailto:dov.schiff@corbis.com">dov.schiff@corbis.com</a>
            <br/>
            <br/>
         Harrison Wise<br/>
         Trylon Communications<br/>
         +1 (212) 725-2295 ext. 29<br/>
         <a href="mailto:harrisonw@tryloncommunications.com">harrisonw@tryloncommunications.com</a>
			</p>       
			<br/>
            <br/>
      </EventText>
   </Events>
  <Events>
   <EventId>3</EventId>
  </Events>
  <Events>
   <EventId>2</EventId>
      <EventDate>2005 年 1 月 19 日</EventDate>
      <EventDesc>CORBIS LAUNCHES CANADIAN OPERATIONS</EventDesc>
      <EventText>
         <Paragraph/>
         <p>
            <i>Hiring Magma Photo founder and team of executives puts Corbis on the map</i>
         </p>
         <p>
        <b>MONTREAL &amp; SEATTLE (January 19, 2005)</b>--Corbis announced today the opening of its first office in Montreal, Canada. Corbis, which provides visual solutions for publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals around the world, has launched its first direct service to Canadian clients with the hiring of Magma Photo agency founder Tina Poitras.  
         </p>
         <p>
“Canada is one of the fastest-growing image markets in the world, and is a unique foundry for creative work,” said Wil Merritt, Vice President of Sales and Service for Corbis. “With world-class imagery, the ability to provide 24-hour service in English and French, and an intimate understanding of how creative professionals work, Canadians have every reason to start with Corbis.”
         </p>
         <p>
“Corbis brings a unique offering to the Canadian market, and in particular, an unparalleled commitment to service,” said Tina Poitras, Corbis Sales Director for Canada and former president/founder of Magma Photo. “Corbis’ full visual solution -- from existing imagery and footage to rights and assignment services -- benefits clients who are increasingly looking for more than just an online image library.”
         </p>
         <p>
Prior to the opening of the Montreal office, Corbis served the Canadian market through a partnership with Magma Photo, a leading provider of digital photography, distribution, and assignment services in Canada. Magma Photo had been representing the work of Canadian freelance photographers to the editorial market since 1997.
         </p>
         <p>
Beginning this month, Corbis’ offices are located in Montreal, and Canadian customers can now visit Corbis’ website at <a href="http://www.corbis.com" target="_blank">www.corbis.com</a> and contact account services representatives at +1-888-334-9270 or <a href="mailto:canada.corbis.com" target="_blank">Canada@corbis.com</a>.      
       </p>
       <p>
         <b>ABOUT CORBIS</b>
         <br/>
Corbis provides complete visual solutions used every day by publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals to tell their stories with impact that goes beyond words. Our image licensing, rights services and assignment photography services enable clients around the world to differentiate brands, sell products and services, support news stories and entertain audiences.
         </p>
         <p>
Corbis is headquartered in Seattle, with offices in New York, Los Angeles, Chicago, Montreal, London, Paris, Düsseldorf, Hamburg, Rome, Amsterdam, Brussels, Warsaw, Hong Kong, Kuala Lumpur, and Tokyo.
         </p>
		<p>
                  <i># # #</i>
                  <br/><br/>
                  <b>Media Contacts:</b>
            <br/>
            <br/>
         </p>
         <p>
         Dov Schiff<br/>
         Corbis<br/>
         +1 (206) 373-6298<br/>
         <a href="mailto:dov.schiff@corbis.com">dov.schiff@corbis.com</a>
            <br/>
            <br/>
         Harrison Wise<br/>
         Trylon Communications<br/>
         +1 (212) 725-2295 ext. 29<br/>
         <a href="mailto:harrisonw@tryloncommunications.com">harrisonw@tryloncommunications.com</a>
			</p>       
      </EventText>
   </Events>

   <Events>
   <EventId>1</EventId>
      <EventDate>2005 年 1 月 3 日</EventDate>
      <EventDesc>Corbis Acquires zefa, Third-Largest Image Licensing Company in the World</EventDesc>
      <EventText>
         <Paragraph/>
         <p>
            <i>Addition expands comprehensive creative choice and services in one place</i>
         </p>
         <p>
        <b>SEATTLE and DÜSSELDORF (January 3, 2005)</b>--Corbis today announced its acquisition of zefa Visual Media Group, the third-largest image licensing company in the world, resulting in combined revenues in excess of US$200 MM. The addition of zefa advances Corbis’ strategy of offering complete visual solutions, encompassing existing imagery, custom production, and rights services.  
         </p>
         <p>
       “This deal further solidifies our plan to accelerate penetration of key commercial markets,” said Steve Davis, President and CEO of Corbis. “Moreover, as a result, we expect to dramatically improve our market share, not only in Germany, France, and the UK, but around the globe.” 
         </p>
         <p>
      Headquartered in Düsseldorf, Germany, zefa has more than 140 employees and eight offices throughout Europe.  The company represents more than 450,000 images, used daily by advertising agencies, corporations, and publishers around the world.
         </p>
        <p>
       “zefa’s fresh, fashion-forward photography is a perfect complement to Corbis’ imagery and services,” said Jennifer Hurshell, Corbis Senior Vice-President, Image Licensing.  “Our clients demand tremendous stylistic breadth of imagery, and this takes us another step forward to building one of greatest creative resources in the world.” 
         </p>
		  <p>
       “Corbis and zefa share a deep commitment to offering our clients the most relevant imagery to communicate their ideas,” said Tomas Speight, CEO of zefa.  “This will enormously benefit our photographers, who will gain global reach from Corbis’ global sales network and industry-leading services.” 
       </p>
       <p>
In 2005, Corbis will integrate zefa into its website, global sales organization, and marketing programs, offering comprehensive access to Corbis and zefa imagery and services.  Erwin Fey, zefa President, will transition into a strategic consulting role with Corbis, and Tomas Speight, CEO of zefa, will enter a new role as a Vice-President, leading international operations expansion activities.        
       </p>
       <p>
         <b>ABOUT CORBIS</b>
         <br/>
         Corbis provides complete visual solutions used every day by publishers, advertising and design agencies, filmmakers, and other creative professionals to tell their stories with impact that goes beyond words. Our image licensing, rights services and assignment photography services enable clients around the world to differentiate brands, sell products and services, support news stories and entertain audiences.
            <br/>
            <br/>
                        Corbis images can be found and licensed at <a href="http://www.corbis.com" target="_blank">www.corbis.com</a>. And client advisory services are available around the clock--including subject matter and conceptual research, rights management and clearances, and production expertise. 
                        <br/><br/>
           Corbis is headquartered in Seattle, with offices in New York, Los Angeles, Chicago, London, Paris, Düsseldorf, Hong Kong, Kuala Lumpur, and Tokyo.
            
		</p>
		<p>
		<B>ABOUT zefa VISUAL MEDIA </B>
		<BR/>
	zefa visual media gmbh is the largest European group in the professional stock imagery market, and currently ranks number three worldwide. The main office of zefa visual media group is in Düsseldorf, Germany. There is another sales office in Hamburg as well as 16 subsidiaries and partner agencies around the world, all forming the zefa visual media group.  The range of images offered by zefa covers a wide selection of rights-managed and royalty-free collections. In addition, zefa visual media also has its own global network of top creative photographers. 
	<BR/><BR/>
	Over 70 group partners license the usage rights to the group´s images via its global image portal <a href="http://www.zefaimages.com" target="_blank">www.zefaimages.com</a>.
	</p>
     <p>
                  <i># # #</i>
                  <br/><br/>
                  <b>Media Contacts:</b>
            <br/>
            <br/>
         </p>
         <p>
         <b>Corbis</b><br/><br/>
            Dov Schiff (US)
              <br/>
             Corbis
            <br/>
            +1 (206) 373-6298
            <br/>
            <a href="mailto:dov.schiff@corbis.com">dov.schiff@corbis.com</a>
            <br/>
            <br/>
              Harrison Wise
            <br/>
            Trylon Communications (US)
            <BR/>
             +1 212 725 2295
            <br/>
            <a href="mailto:harrisonw@tryloncommunications.com">harrisonw@tryloncommunications.com</a>
			</p>
      </EventText>
   </Events>   
   
</CorbisCorp>
